[最終回倒數4] 進擊的巨人漫畫討論 - 136話 (4)

大家可以繼續一邊討論巨人一邊等下一集出

推

伏筆待回收（持續更新）

- 艾倫發夢同三笠話一路好走
- 發仔暈左醒返話飛黎飛去用劍
- 三笠頭痛
- 戰鎚記憶同145王不戰之約真正原因
- 女王生仔真正原因同經手人
- 戴娜點解唔食超巨
- 「想救阿明同三笠」講俾邊個聽
- 艾倫對鏡講戰鬥吧
- 艾倫問三笠對佢黎講自己係乜野呢句有咩意圖
- 女王摸信同艾倫代為獨白

留名
近月尾 漫畫post 又靜咗

呢度應該係出第137集之前最後嘅漫畫post了

總算有巴絲留意到我嘅漫畫post了

Lm 突然爆得咁快

突然間大家有嘢傾呀嘛

Lm

歡迎

留名

多謝

到底動畫個廣告話 "結局由你決定" 係指有雙結局定係點睇結局由我決定?

想夠阿明米卡沙一定係講比艾倫聽

*救

如果係咁都好

希望你呢個po唔會畀人拋棄咗

真係有啲難想像女王生仔嗰度可以點同而家劇情進展連繫到

因為上次佢fake鳩人

艾倫記憶有俯瞰法仔伸手畫面

法仔會唔會有機食進巨
可能佢睇到識飛既巨人
其實係未來嘅佢

覺得四集完唔到 大把野未講希望唔好爛尾

話說兩個仔睇老豆回憶嗰時，最尾古利夏叫吉克要阻止艾撚，我覺得都有可能係伏筆。感覺下集就要回收，可能會承接住阿明見到堆沙嘅吉克，然後阿明嘴炮輔導吉克，吉克重新振作，一齊諗辦法阻止艾撚。如果唔係創哥應該唔會特登畫古利夏請求吉克，感覺吉克一定係最有影響力去阻止艾撚，個人猜測only，有錯都屌得細力啲

Sor

係3集，唔係4集

都係嗰句，唔想要魯魯修或者其他左膠結局

付款就拜託你哋唔好令呢個po畀人拋棄啦

我都唔想，只係覺得吉克冇理由玩沙玩到滅世，比佢係最頹廢嗰時遇到個嘴炮王，一定有啲嘢不過即使吉克真係加入戰隊，都係多個知多啲嘢嘅人姐，唔代表有咗吉克艾撚就玩完，話唔定多倍絕望呢我就希望創哥傷到我體無完膚

期待

入度

cp黨表示希望艾倫臨死之前可以同mikasa講到一兩句野

應該係後者啦
唔覺得創哥會玩雙結局，即刻冇咁神

希望其中一句係「一路好走」

點解？

應該都係。

「想救阿明同三笠」講俾邊個聽

咪佢老豆幫佢啪針前同艾撚講囉
話叫佢想救阿明同三笠就要運用到巨人之力嘛

應該點都有嘅話哂最重要嘅”家人”

之前重睇漫畫 覺得張圖有意思就save低

覺得好多事 都應用到

屌 好正

結局：唔驚，有創哥，有創哥，唔驚，相信創哥，唔驚

我都係咁話
一諗到米卡莎守護左佢咁耐
艾倫終於問佢一句 我對你你講係咩人
如困之後又帶住遺憾完結真係好可惜
我艾倫係因為自己係巨人唔長命
又要拯救世界
先唔想諗兒女私情

希望艾倫死前有機會表白啦

依家睇返呢兩集唔知點解突然喊出黎
加埋今個月個集回憶喊到七彩

唔食超巨 我覺得係為左實現佢果個會搵到佢老公既誓言
食艾撚老母個位諗唔到點解釋
艾撚比萊納捉左個時可能因為佢食左佢老公所以佢感應到

同埋發仔個飛黎飛去用劍應該算收返黎啦？

究竟點解講緊呢堆野時
艾倫諗緊historia

伏筆待回收（持續更新）

- 艾倫發夢同三笠話一路好走
- 發仔暈左醒返話飛黎飛去用劍
- 艾倫回憶有法仔伸手望天一幕
- 三笠頭痛
- 戰鎚記憶同145王不戰之約真正原因
- 女王生仔真正原因同經手人
- 艾倫對鏡講戰鬥吧
- 艾倫問三笠對佢黎講自己係乜野呢句有咩意圖
- 女王摸信同艾倫代為獨白

點解艾倫問三笠自己係乜野
又同時諗緊historia

留意返啲格仔角度
同一方向先係一組

其實我都想艾撚可以圍多次頸巾 呼應翻第二季
同三笠講翻句「多謝」
話哂成日都保護艾撚
艾撚滅世後收集9大巨人力量之後決定入path冰封自己
三笠講咗句：路上小心
艾撚將呢句話傳比以前嘅自己 唔好忘記三笠

至於法仔識飛 又可以預知到自己飛緊
同艾撚第一集預見到未來一樣
法仔又咁識用巨人之力
可能係艾撚為咗救104期而賜佢嘅力量
然後將記憶傳比以前嘅法仔

不過都係9 up 下

係唔明點解啲格仔喺呢個時候出黎

冰封自己嗰段我覺得幾合理，不過成功滅世之後要點樣面對剩低嘅同伴都係一個好大嘅難題

突然間覺得
呢段鋪排係預言
艾倫死左mikasa先會知佢心意
講真 又唔見佢問阿爾敏呢啲問題
問嗰陣仲眼濕濕

就咁睇法仔食硬艾倫

我反而覺得gabi食硬性格完全同艾倫一鳩樣

但係如果係真嘅咁點解艾撚見唔到法仔嘅記憶？

lm

就黎二月啦各位
依兩個月太多討論
感覺等得耐左
以前唔覺唔覺就一個月

艾倫無明示過 但有法仔睇到前巨人記憶 同萊納你坐個陣有叫埋法仔聽

仲要等多12日

如果WIT當初都將呢段對話擺喺第二季播出就更好了，可以更加深刻咁刻劃萊納同貝仔之間嘅關係，以至於兩人內心嘅矛盾

聽到貝仔咁好聽嘅笑聲，我覺得呢套對白已經值回票價了

幾時講想救呀明同三笠
btw梟幫古利夏打針前有講過差唔多嘅嘢
古利夏問係邊個嚟，之後梟話唔知係邊個嘅記憶

艾撚第二次變巨人擋炮擊嗰陣嘅回憶

經手人係艾倫咪得

其實經手人係我

定其實
法仔先係收集晒巨人之力既人？
呼應番萊納既期望，同埋法仔有健全既內心。
默為佢係下任進擊，先見到自己飛到既未來。
同埋歷代明顯冇識飛巨人

歷代唔肯定 好似ep有翼龍

諗起之前馬萊個總司令話未見過識飛嘅巨人
應該過去真係未來嘅記憶....

至少馬萊果100年冇見過
唔知過去有冇
但依兩集都唔見有
真係可能未來記憶

因為法仔要守承諾，所以最後佢食咗

收皮，女王嘅處係屬於艾倫嘅
就算唔係，而家艾倫有座標嘅力量可以強行將女王變返處再入過

有機會係直接殺咗艾撚
然後進擊能力去咗女皇個B到

唔會啦，艾倫都要自己收返巨人之力，點會再俾下一位艾族人變巨人呢

不過如果係一出世就有巨人之力，13年限期由邊度計起

尤米爾轉生投胎去個b到

個b一定唔係艾倫啦，錫手都咁多記憶，做埋愛仲得了仲可能做做下失控直接發動地鳴

新post留名

充滿回憶嘅高潮

呢一幕真係睇幾次都係咁正咁啱我發現《鬼滅之刃：無限列車篇》入面都有好類似嘅一幕（又係主角困喺自己嘅家庭組成嘅內心世界入面一度唔肯走，又係主角身邊著火（不過無燒爛間屋），又係主角講完一番金句之後離開幻境，又係主角大嗌「Tatakae」）

雖然喺漫畫入面嘅呢幕背景並無著火，但係睇完兩場類似嘅場面，我始終都係覺得巨人嘅呢幕更加震撼到我，因為兩者離開幻境嘅出發點係好唔同嘅，就喺呢度分高下：喺《無限列車篇》入面嘅炭仔，雖然好想一切翻到未死全家之前嘅幸福，但係佢之所以醒只係因為自己接受現實（全家人已經死左），然後再刻劃佢哋一家人嘅親情幾咁濃厚，用濃厚嘅親情來推動炭仔離開夢境；同樣，艾撚一度見到家人「生勾勾」喺佢面前，都一度因為渴求以前嘅家庭溫暖而呃自己話父母未死，但係製作組反而係透過阿爾敏係「屋企」外面拍窗講返起細細個一齊出牆外睇海嘅夢想，令佢醒起自己仲係夢境入面，然後就係佢好熱血咁講出全劇最關鍵嘅金句之一「因為我誕生喺呢個世界！」加埋後面關於自由嘅諗法，跟住就係攞石頭塞門嗰幕。

由此可見，推動艾撚離開夢境嘅動力從來都唔係親情或者係接受現實（老實講呢樣嘢真係好娘），而係佢天生對自由嘅渴求，為左能成為自由嘅人，無論呢個世界幾殘酷，或者阻礙自己追求自由嘅人幾勁，都要不斷戰鬥（呢度播緊其他人為左保護進巨同巨人搏鬥+艾倫嗌「Tatakae!」嘅畫面），呢樣嘢唔淨係為左當下嘅劇情而服務，而係為左艾撚自我實現，而且係戲裡戲外所有人類都共同享有嘅諗法。

一個純粹係放低過去，另一個放眼未來；一個著眼於個人化嘅親情，另一個著眼於普世性嘅自由。用親情推動主線雖然對觀眾來講容易入口，但係咁咪即係只要自己家庭溫暖，出面變成點就可以唔理？呢個世界根本唔係咁樣㗎！好明顯比起親情，自由對人來講更加重要，層次也比親情更加高。因為我哋都係誕生喺呢個世界上，而我哋生而自由，唯有成為自由人我哋先可以做真正嘅自己，真誠咁去愛身邊所愛嘅人。所以，進巨入面嘅場面對我深刻好多，睇幾多次都起曬雞皮

有無睇清楚㗎始祖同王血人類接觸並唔會發動地鳴㗎，最多經座標睇多啲回憶㗎咋

第二張圖係咩意思

睇嚟其實你都係鬼滅專家
你後面個段令我諗起
"生命誠可貴 x倩價更高 若為自由故 兩者皆可抛" x 係愛又好 友又好 親又好
Btw 其實我睇鬼滅劇場版斬殺上弦一時係諗巨人 因為又係要斬頸

我都係咁諗btw其實上三對炎柱嗰幕真係好正，佢哋係一對好好嘅宿敵，可惜全套漫畫入面佢哋之間得一場打戲，單睇一人一鬼之間嘅價值對碰（嘴遁對決）「含金量」好高，但係冇足夠劇情嘅鋪墊同埋渲染係冇辦法營造到同等嘅張力同重量

呢樣野我之前都喺巨人post度提過，不過當時係問「如果調查兵團佢哋用呼吸法斬巨人會變成點」，跟住就俾其他巴絲串話要隊冧創哥

你都可以諗下如果鬼殺隊識用立體機動裝置斬鬼動畫變成點

呢個只係主角群「所理解的必要條件」，所有野只能通過實踐證明得唔得
摸手仔睇到記憶，做埋愛難保唔會激烈到可以入埋道路見ymir

艾倫比人屠左3季
終於可以要對家血債血償 好滾動

睇到好心涼

創哥已交稿

最近成功推咗朋友入坑（佢竟然可以動畫final season冇頭冇尾開始睇而覺得好睇再由頭追）傾傾吓講番創哥埋伏線超癲，例如漫畫喺早期嘅其中一格，就見到馬萊三人組準備殺害104期「十優」之一馬可斯嘅情景，佢好有興趣知道係邊格但大家努力咗成晚都搵唔番，有冇人可以講番係邊回甚至有Cap圖？謝謝。

其實我完全諗唔到得返三話可以點好完整咁完咗個故事佢

大概幾多頁？

覺醒果日?

我覺得創哥唔會因為得返三話特登去交代哂所有野分分鐘留返啲線比讀者自己諗

冇咁重要嘅可以出外傳慢慢解

冇新資訊，普遍都估到

話時話第三季第六集，芙莉妲俾historia睇嘅故事書入面有一張小女孩（名字叫克里絲塔）同一隻戴住斗篷嘅怪物（惡魔？）接觸嘅畫，點解同艾爾迪亞古畫入面始祖蘿同大地惡魔接觸嘅畫面咁似？圖畫入面嘅女仔叫Christa,有巨人粉估呢個先係始祖蘿莉嘅真名，你哋點睇？

歡迎手足加入

呢個netu好正

要解既一話都可以解到九成

仲可以繼續吵巨人嘅人氣添

77

萊納俾雷槍打到傻咗嗰陣回憶

歡迎加入

話時話青少年時期嘅艾爾文好有書卷氣

睇返第二季最後一幕，發現呢幕原來並無出現喺漫畫度（漫畫係透過艾爾文佢哋嘅對話駁落第三季第一集，而且光頭仔，韓吉，皮克西斯司令仲喺房入面），但係動畫就加左咁恢宏嘅場面，加埋呢首充滿希望嘅激昂嘅bgm收尾，作為第二季ending真係好正

睇到107話
獸巨想拯救帕拉迪島
但點解之前仲要殺艾爾迪亞人

人哋嘅「拯救」就係要幫帕島人絕育呀

佢唔係想復興艾國咩？

無諗過
佢係想下一代唔駛再受罪

唔想世世代代都受罪既方法
就係冇下一代

艾撚：唔想艾爾迪亞人繼續被人種族歧視
就係呢個世界只剩低艾爾迪亞人

正確啲嚟講係帕島嘅人

好學到老豆都死埋

唔可以話佢唔合理

見到上面有人分享雀可條片，雀可講嘅冇咩特別，但下面有一個震驚十四億人嘅預言結局comment

諗到咁都好勁

如果類似依種結局就會解答到脊髓生物嘅來源，亦都同時呼應到歷史嗰種完結即是另一個新開始。

超make sense

中左毒
巨人真係好撚勁
睇頭一兩季覺得
呢個係類似hunger games嘅故事
J晒啲漫畫先發現
巨人嘅故事 豐富程度更勝類似題材嘅電影
有層次 有深度 真係好撚正

最佩服佢講故事的技巧
電影難比較
但相信係漫畫界係無出其右

最尾又係艾人受罪
艾倫唔會想見到
我寧願信人地講呢首落咗架既ED暗示既結局

入面咬尾蛇冇咬尾，即係打破歷史循環
巨人之力應該消除

響隔離動畫po見到你轉會

正式加入漫畫黨

歡迎加入漫畫黨

硬係覺得最後幾話 主角群果堆都有人死
一諗到兵長就覺得有死亡FLAG 特別係佢最後同漢吉講果句之後見
都唔知果尾收成點淨係知後面狂派便當

應該有人會死嘅 最可能係兵長，皮克同埋光頭仔，至於萊納就一半一半（佢死唔死只要得到救贖就係好結局）

萊納 睇到後面真係好感慨
咁又完一套童年漫

其實呢套係青年漫

btw點解你覺得感慨嘅

巨人出果時漫畫追左排 到之後出左動畫第一季 反而無再追漫畫
之後停左勁耐無再睇漫畫 係最近先知原來就黎完結 由頭再追多次漫畫
發現到中後面D故事同當初睇前期既預想完全唔一樣
原本以為真係好簡單係巨人同主角打攻城防守果種感覺
到後面先發現果世界觀同人設原來係咁多咁深入

本身已經覺得呢首歌好正, 點知個MV仲感動

但係其實而家就算巨人之力消失, 歷史循環都唔會變, 除非真係一方死哂, 否則就哂左之前作者比出黎既設定: 成個世界同島上人只能活一個. 但同時死哂邊一邊都唔係一個寫得好既結局 (少左昇華位)

所以之前我一路都話作者寫死左個故事

你覺得點先可以昇華到？

原來妳曾經都係巨人跟風狗........

不過還掂得返幾個月就完，不如一齊盡情追埋佢

我出動畫反而無再睇 動畫同漫畫 2樣一齊棄左
果時太多人睇 好誇張

起碼同過往人類歷史唔同, 打破仇恨循環

左膠團做到, 所以就算阿明班人動機怪怪地我都認同係寫得好, 敗筆係D對話都鋪排, 例如漢吉講到明唔知解決方法, 但咁做係唔岩架, 之後手起刀落殺自己人

少部份人做到打破仇恨循環, 點樣套用返成個世界既人而要合理先係最難

嗰陣時嘅巨人熱潮，應該唔輸呢家嘅鬼滅嘅

點解嗰陣時兩樣一齊棄嘅

原來又係對稱位

歡迎加入漫畫post呀凍華田巴

左膠團打破歷史循環......WTF

聽晚可以send返落動畫post

我不嬲都係漫畫黨

一見到D人無啦啦追 以前番學D同學開口埋口都講 搞到自己唔想睇落去 笑左
琴日由頭再睇到最新果話 睇到忘我

咁樣你明白到點解呢套漫畫咁值得人不斷去追不斷去討論啦

我意思係起碼和平相處到, 相互知道對方係無得選擇, 原唔原諒係另一回事

on9就算佢哋在生嗰陣世界和平，咁佢哋死左之後呢？世界咪又係重複上演2000年前發生嘅歷史，更何況存活嘅人入面總係會有因為地鳴而對艾族人恨之入骨嘅人，呢個仇恨根本無可能消除到

根本班左膠就係唔想打破歷史循環，只係將呢個循環推遲一代發生姐嘛

一日由頭睇到落尾

次次睇完就好空虛

又月尾

我就係話呢個思想難apply落全世界, 但寫到呢個結局又合理先係將個故事昇華左, 好似首歌個mv咁

邊個唔知要解決成個世界既有既問題, 最簡單就係冚球剷, 但唔係咁就係好既解決方法同結局, 即使我認同如果要自己人vs外人都一定係前者為先

除左艾倫
兵長陣死亡味真係大啲

睇完會頹頹地之後又要等一個月

兵長勁多flag，真係覺得下個到佢

下個就係兵長
不過佢太辛苦啦 死咗當解脫

安慰咁諗 可以見翻d隊友

都係上代調查兵團就得返佢一個，每次見親佢都覺得佢好辛苦

可以見返阿佩

仲有團長

我覺得斷唔斷到尾都已經唔關艾倫事，我自己覺得艾倫其實冇能力控制，難聽啲講，艾倫可能只係始祖嘅工具。艾倫雖然係自願地鳴，但係咪依一切都純係艾倫自己嘅意識使然，定其實有另一種能力一直干涉艾倫（可能係脊髓生物或者始祖蘿？）唔係話艾倫完全比人控制，而係有一種能力令艾倫想滅世。因為漫畫入面艾倫對住始祖蘿講係咪你一直呼喚緊我，引領自己過嚟依到，除咗呼應番「致二千年後的你」，始祖一直等緊艾倫，仲有一種暗示就係艾倫嘅出現係滅世嘅關鍵。地鳴開始之後根本就冇見到艾倫，除咗嗰個同佢哋講冇必要傾嘅細佬仔艾倫（但佢都係合埋眼）所以話事嗰個究其係始祖蘿定艾倫定係脊髓生物？我覺得其實艾倫有可能只係一條開啟新世界嘅鎖匙，冇任何話事權，個世界最後點唔到佢話事
（個人推斷，要屌都細力啲）

我反而唔認為尤彌爾有干涉艾倫，我都係主張艾倫有自由意志
從佢一出世已經係咁可以睇得出，當時係未繼承進巨，艾倫已經想出去城牆
我傾向122話已經塑造咗尤彌爾既性格，篇幅唔會夠再講尤彌爾有咩黑幕
再講尤彌爾冇必要滅世，真係要滅都係滅王家血統、甚至怪誕蟲、巨人之力，令佢喺道路完全解脫
致二千年後的你 我覺得係講緊艾倫對解放尤彌爾黎講係重中之重，唔關滅世事
艾倫幫助尤彌爾解脫、實現佢夢想，作為交換尤彌爾借力量俾艾倫

我都係咁諗 九大巨人都係尤米爾分出黎，進擊巨人係尤米爾做奴隸時渴望自由既嗰一part，而尤米爾想要既自由係殺晒所有人

但係通道嗰個尤米爾係比人追殺成身血嗰個喎

個MV 插喺地下d箭就係暗示地鳴
有一幕牆上兩張poster，一張係打橫既箭，指住另一張自由之翼既poster
d人就係估個mv暗示追求自由就需要地鳴（滅世）

冇乜show會掂解決全球規模既仇恨鎖鏈既議題、而且結局採取咁極端手法去完結咁痴線
所以滅世先係昇華，極具有教育意義
睇唔明你點解覺得左膠團做到打破仇恨循環，左膠方法點可以一勞永逸
你咁講反而覺得你睇唔明創哥想表達咩，點解結局要set到咁緊湊，得地鳴一種方法
創哥話想好似Breaking Bad咁有神結局上神枱留芳百世，仲玩和談結局咪downgrade

唔明你想講咩

冇啦啦比所有人屈走豬，跟住仲差d死，憎鳩晒所有人

假設尤彌爾想要自由，咁佢所認知既獲得自由既結果就係從巨人之力解脫
一切既悲劇都係起源於巨人之力，只要冇咗道路王血束縛，尤彌爾就唔洗做奴隸
尤彌爾想獲得自由 同 佢想唔想滅世冇直接關係
全世界人對尤彌爾冇仇怨，尤彌爾冇必要咁做
佢同艾倫所追求既自由明顯唔係一樣野
我覺得艾倫同尤彌爾係互惠互利
尤彌爾借力量俾艾倫滅世，艾倫就解放尤彌爾
btw 注意番尤彌爾冇被人屈，豬是佢放的

佢變巨人之前已經係奴隸喇喎。仲有點解一定係艾倫想滅世，尤米爾想消滅巨人之力而唔係調返轉？

如果艾倫只係想滅世既話，點解佢去到海邊嗰陣會問係咪如果殺晒對面所有人就真係有自由？有冇可能係艾倫睇完劇本知道要幫尤米爾滅世之後先可以消滅巨人之力？

其實係咪消除巨人之力先算解放尤彌爾？

照樓上嘅推測，應該係

好既結局起碼要比成個故事既人有一個進步既位, 呢個係我講個種昇華

淨係滅世跟本做唔到呢一樣野, 你睇下艾倫宣佈完滅世島上D人既反應, 同埋floch, 就知道假如滅完世, 島內都唔會長久和平, 因為全部人都無思想上進步過

所以就當真係無辦法要滅世, 如果係寫好個結局都應該加其實元素, 說服返讀者相信島內人之後會和平到

尤彌爾變巨人前係被初代王束縛
尤彌爾肉身死後就被道路王血束縛

就咁睇尤彌爾同小艾倫仲喺道路出現，即係未完全由道路解放
我上面有講尤彌爾點解淨係想要解放，滅唔滅世對佢黎講wfc
而艾倫想要既係自由（for自己&同族人）、救三笠阿爾敏，滅世係達成目的既方法
艾倫從小就想要自由係無庸置疑，亦支持到佢滅世既動機
我傾向唔認為尤彌爾係黑幕，一話就做最終boss太唔真實
即使俾你尤彌爾係黑幕，亦唔會同艾倫想要自由既目的有衝突

留意番艾倫唔係要和平
係想艾族人可以自由地生存，唔洗好似家畜咁
點樣昇華其實都係創哥諗，你依家係假設咗創哥俾唔到其他野出黎
至少左膠做法既結局一定唔會昇華到可以媲美Breaking Bad

點解要所有角色都有成長先係好結局？
現實都唔會人人都有成長啦
係少年jump個類先會要求角色個個都要有成長

好在當年少年jump冇採用到創哥
我想睇一個合理又寫實既結局多啲

你漫畫進度睇到邊

話唔定所謂滅世既意志只不過係想殺哂逼害ymir自己既人。同埋有個疑點係艾撚細個未繼承進巨，但佢第一集發既夢係咩事？

上個po有人po個ptt既推論幾有趣係講可能除左9巨人仲有一個巨人or 9巨其實唔包括始祖。巨人如果冇被儀式繼承就會隨機被一個新生ymir人繼承，咁會唔會暗示其實艾撚係一出世就繼承左某個巨人既意志 記憶？ 雖然果個po證據有d薄弱 但呢個機關如果係真就好爆。話唔撚定新果集既豬巨人就係。始祖巨人ymir既意志一早比歷代既王cover左，而現今ymir想打破呢個局面就製造左隻新既巨人 豬巨，代表佢當初放生既豬 ，得到自由既奴隸。

艾倫個夢係破牆果日發既，應該有關聯
睇落就唔似再早既時間點
如果艾倫真係由出世已經係扯線木偶會好冇癮
即係撚鳩讀者追求自由都有問題

繼承意識但冇壽命期限，冇咩資訊有講 唔考慮呢個方向
Btw 果隻係㺢㹢狓，唔係豬

又唔係咁講，漫畫以前一直都有著筆角色精神同思考上既成長，點會唔好睇。就連一般平民都有進步 接受左假王 新王 自己係惡魔既後裔 接受真相 再而反抗。
滅世係得，但如果可以帶到d改變就更好。

我係話未必要有成長先好睇
冇話有成長等如唔好睇喎

但事實作者寫得好嘅地方
我覺得個故事其實已經係自己發展落去咁
佢所有角度都有寫
大家都知根本無辦法
你馬來人咁閪 但立場調轉原來一樣
兩邊其中滅一邊根本先係方法
我諗讀書個心都人有一句 無辦法 可以點 根本無得搞
無論你點寫個故事都一定會去到呢一步
佢用左咁多筆墨去比呢種感覺讀者
如果最尾左膠大愛搞掂我真係吹撚漲

咁你講到咁否定成長咁，好難唔get錯。btw咁，有思想成長 精神改變對結局都好既，至少我認為咁係好。如果結局咩都唔講，例如左膠團贏左冇反省過 or 艾撚贏左但島上既人又係咩都冇諗 對與錯 人性問題呢d 冇描述既話我覺得冇癮囉。果位巴打講既應該係角色or人民會自我反省，再帶出思想進步。我相信作者會著筆係呢度既都。

我既意思唔係尤米爾係final boss, 佢只係艾倫實現自由其中一part，我同你諗法唔同既係地鳴出於邊個既意志姐。艾倫話晒都係影帝，佢入到通道都係順住吉克既計劃。
我始終覺得艾倫最終目的唔會只係滅世咁簡單，畢竟佢最想要係自由，就算滅完世佢都未係自由，至少佢都仲係比佢既巨人之力束縛住，到依家為止佢都只係照住未來劇本黎做

唔係冇得搞，軍事力量追到，巨人之力消滅咪得。依加打到咁，世界冇返幾十年都回復唔到
我反而覺得係視點問題，艾撚掌握既情報遠超我地讀者。當我地覺得係得只能兩邊選其一，但其實重點係巨人呢個存在，話唔定艾撚係想借左膠團刀殺死ymir，冇座標＝冇巨人。

話唔定係借刀滅ymir(巨人）

咁樣艾倫一早照阿爾敏個plan搞咪得
艾倫想要斬斷仇恨鎖鏈
歷史話俾我地知冇可能斬得斷
創哥仲點會跟現實果種玩法

我邊一句否定成長？

其實尤要解放既係天生既奴性
有冇巨人之力有奴性就注定冇自由

同意
我覺得艾倫由始至終都想消除巨人之力
所以我覺得法仔唔會食艾倫
因為巨人之力應該會消失唔會再有機會傳落去

你講到點解要有成長先係好結局，聽落似。不過你話唔係咪唔係，唔好拗了

我咪有指艾倫為自由，滅世係手段
可能我地對角色追求既野既定義唔同啦
個人意見，跟住劇本做我又唔覺得係唔自由
始終呢個都係艾倫既諗法
思考過好多方法都唔work，淨低一種方法而同劇本又吻合，照住做都係符合個人意志
而巨人之力只係呢個方法既執行工具，唔存在束縛事

艾倫既意志決定唔到？佢知道雙方必有衝突，可能都係搏，搏左明可以殺死ymir既根，因為自己違抗唔到ymir既意志？都係估下，但如果魯魯修式結局我諗到既就係咁

咁明顯唔係我表達問題
正如話「點解要大波先算靚女」
唔代表覺得大波就係醜女

係邏輯問題

咁人地提出覺得有成長先昇華個結局呢個論點，你呢句既反問就睇落就會有質疑既意思啦，再加上後幾句，又反對jump漫畫既成長，但明明好多非jump漫畫都會有講思想成長既結局，咁成件事咪聽落似囉，咁依家係誤會，我清楚了, ok

再諗一諗
有冇可能法仔有機會係大boss
先假設進擊唔代表追求自己同自由
睇艾倫前幾代都證明成地係比未來進擊所牽引
而法仔係少數睇到未來片段既核心人物
再估計佢可能會係下任進巨
即係艾既行動比佢操作都唔奇
因為我地冇從過法仔眼中去睇呢個世界

同埋剝奪人地自由既人有冇資格得到自由？
艾滅世其實其他花生友都無無地辜
如果艾有資格無原因咁剝奪佢地既自由
支配被支配既循環根本冇消失到
當然左膠果班都係唔知想點

追求自由的艾倫
其實係受到未來的進巨所擺佈
沒有自由意志

這就是自由嗎…？
沒錯！這就是我追求的自由
地鳴完成後，艾倫仰天長嘆
end

應該話 艾黨會覺得艾睇清左因果而選擇地鳴
但我仲有保留艾係咪真係自由
而話歷代進擊係追求自由根本打晒面
由此再推艾唔係自己機會都大..？

暫時資料太少
道路原理都唔清楚

有諗過進巨係相反的不戰契約
未來影響過去
問題係艾倫之後唔知仲有無下一任

又或者進巨就係結局
始祖尤彌爾一開始就設定左2000年呢個限期
時間到就用進巨毀滅全世界
艾倫只係完成呢個結局的一件零件

但自由呢樣野本身都係個好深既哲學議題（好似）。就好似依家既艾倫，比追求自由既意志束縛住，仲算唔算自由，究竟咩係自由，艾撚依加又係唔係思想自由？應該算係自由既奴隸。

現實就好似你咁問，剝奪人地自由又應唔能該有自由，現實傷人殺人既人都有佢咁做自由，不過做完之後就會坐監or死＝被剝奪自由 防止佢再剝奪別人既自由。殺人＝剝奪人地既自由，但又有冇咁做既權利。好矛盾，我理解就係，你可以剝奪人地自由，但相反你一定會遭到報復，被剝奪返自由。

咁睇既話艾撚其實都好合理，當初係世界or牆王逼佢地入城牆剝奪左佢自由，所以佢先報仇剝奪返世界既自由，因為佢眼中既世界就係果d現實既殺人犯 唔配有自由。

中東果班人一邊比馬來侵略緊
一邊又比牆巨踩

好矛盾，我理解就係，你可以剝奪人地自由，但相反你一定會遭到報復，被剝奪返自由。

呢句話我諗返起《曉之鎮魂曲》入面一段「如果為左自由搶奪乜嘢 那麼被搶奪嘅人會再搶奪回來 將殺意繃緊 世界就是這麼單純而難以理解 同樣的悲劇反覆上演」歌詞，真係對到應一應

但第131話佢救個細路已經唔係佢既意志啦，佢原本都已經唔想救個細路，只係因為係未來既畫面見過佢先救。我唔係幾覺得艾倫呢種天生就對自由有執念既人會覺得跟劇本係自由。

btw琴晚翻睇動畫發現依家個結局發展已經第一季25集講左出黎

其實都係佢意志黎
冇人逼佢救
係佢自己選擇救

佢睇到未來只不過係多左information俾佢去make decision
而decision係乜野都係佢自己決定

未來既畫面對佢做決定有影響，你點知佢係自己決定定係跟劇本？依家漫畫畫出來既係比較似同跟劇本嘛。
個細路對未來發展都冇影響，本身又已經轉身走人

你地真係好有心機
我放棄思考

有影響但唔係主宰
決定點做都係佢意志黎
舉例：
如果我話你知下期六合彩開咩冧巴
咁我係咪令你冇左買唔買六合彩既自由？
買定唔買都係你自己決定
只係你多左情報去考慮點樣去做

退一萬步
就算真係有個劇本俾佢跟住行
行定唔行點樣去行都係佢去決定
佢都仲係有自由意志

除非有人逼佢或者控制佢就唔同講法

大家追得巨人做漫畫黨就係要用腦思考下劇情啦

如果唔係我哋同嗰啲覺得巨人純粹係一套熱血主角打打殺殺斬巨人嘅非黑即白嘅動畫嘅跟風仔有咩分別

不過都唔勉強你思考嘅，始終要燒起腦上嚟呢套漫畫真係好燒腦

不枉我打大段嘢去評論呢套漫畫

我認為 自由意志 唔會同 既定未來 有衝突
130話 艾倫話 「就算一切都是最初就被決定好的，那一切也都是我期望的。一切，都在前方。」
艾倫睇到未來，但呢個未來正正係艾倫想要做既做法，咁都係以自己自由意志去行動
自由意志同命定係可以重合，唔係mutually exclusive

話時話大家幾時諗到咁深咁闊？

講能力果集
凡親睇玩類穿越性質既劇都會諗下

巴打睇得明呢段應該都睇過下d philosophy野

見到樓上研究歌詞

今季OP第一句係
Let’s start a new life from the darkness

希望艾倫成功

睇得太多穿越戲、劇、動漫

進巨都係穿越劇

類穿越性質
唔係淨係指穿越劇

創哥揀呢首歌做最終季op唔係冇原因嘅

不過full version最尾兩段歌詞好無厘頭，唔知佢哋講乜

如果係你所講咁樣既話，就係要睇佢設定究竟係得一種未來定係有無限種未來，如果有無限種未來既話你既諗法都岩。但漫畫到依家都似係用只有一種未來既設定。因為如果用無限種未來既話好易有好多bug,所以我先會覺得結局係艾倫用已知未來黎突破未來，從而得到自由

但係依家漫畫所展示出黎既係：我本身想買1 2 3 4 5 6 但我睇到我既未來係買3 4 5 6 7 8，所以我買左3 4 5 6 7 8，而唔係你所講既咁。而且劇情到目前為止都唔係按你呢種設定黎展示，艾倫一直都仲按照佢見到既未來畫面黎做

所以我覺得艾倫突破未來既舉動就係佢比左膠團繼續用到巨人之力，靠佢地黎得到自由，艾倫係想佢地殺左自己

Noooooooooooooooooo

我就係話就算未來得一種，自由意志同命定一樣可以重合，艾倫既決定都係經自己深思熟慮作出
唔係單純一尾冇思想照跟，成個過程有仔細分析各種方法既利弊而得出最後結果 同劇本一致
如果你話成個世界唔單止結果，連所有大大小小既個人行動都係固定好、連思考過程都係fake，咁對成套作品更加冇意思

所有艾人都可以話係無自由意志
因為隨時都可以被洗腦
艾倫都唔例外
所有巨人都係始祖的一部份
所以佢執行緊的係始祖尤彌爾的意志
當然佢對呢位祖先有所同情
地鳴滅世都係為佢而做

最正路的發展係
左膠明係道路入面用大愛說服尤彌爾，停止地鳴

我唔知點講嗰種類干涉，其實同你嘅說法好似。我唔係想講艾倫由頭到尾都係扯線公仔，而正正係因為艾倫自小有自由意志，所以某力量就令艾倫追尋到自由同時借艾倫完成自己嘅願望。我覺得今集賈碧提嗰條怪誕蟲，之後應該會有啲關於佢嘅嘢講，令成個巨人世界觀完整無缺
另外，始祖同艾倫都係追求自由嘅人，艾倫唔使講，始祖放走圍籬入面冇自由嘅豬，會唔會係因為佢自己對自由嘅執著？

如果漫畫展示既一直都係艾倫自己做出黎既未來同所見既未來一樣，咁你點知佢係因為睇到未來而且未來合符自己利益先做，定係睇到未來所以就做？除非係漫畫搵到未來畫面同現實唔同有出入既地方，如果唔係既話未來就係到目前為止都係固定。

「就算一切都是最初就被決定好的，那一切也都是我期望的。一切，都在前方。」
呢句咪就係艾倫認同未來既做法，佢係有諗過度過先選擇地鳴
未來係set好從看海果集艾倫講既野就知
我又問番你即係同唔同意所有大大小小既野都係整定，裡面所有情感、決擇、所有思考都係set好？

係漫畫內容黎講到目前為止都係set好左啊。我唔係講緊未來就一定係set好，而係目前為止既未來都係set好。

「就算一切都是最初就被決定好的，那一切也都是我期望的。一切，都在前方。」 決定好，也是期望的。所以就繼續做

如果遲d個未來唔係艾倫所期待呢？所以我先話一定有一個位係艾倫想突破未來，而關鍵係靠左膠團既巨人之力殺左佢。
艾倫可能唔係未來每一秒都睇到，左膠團仲有巨人之力可能就係艾倫認為係以自己既意志決定既野。因為如果未來真係set好，咁艾倫死左既話佢就唔洗面對，如果唔係真係set好，咁艾倫既死可以令呢個世界冇人按劇本做。呢個係任何情況下對艾倫黎講都係好既結果

我總覺得艾倫同historia嘅b就係Ymir

我都幾同意，套野一直都好主張宿命論，主張緊只有一種未來，中間有大大小小既事，小既事可能唔同or察覺唔到，但係唯有幾樣出現係未來記憶既大事係注定，所有野都係前提既條件決定好，外力就是所有，唔到你控制。就好似戴巴都係有講，時代既洪流已經唔輪到佢可以放手唔管，佢都只係剛好被逼企出黎推助呢個洪流既存在。所有事都係逼不得已，人冇自由意志可言，都是決定了的。

睇返老豆殺城牆王果度，究竟有幾多係出於自由意志，而唔係被佢望到既未來艾倫驅使，係冇咁濟，加上復權派同梟交託既使命感，佢根本冇權拒絕，記憶中斷前仲特登叫吉克阻止艾倫 咁樣叫有自由意志？我始終都係覺得未來記憶驅使進巨使用者跟隨記憶既引導。

同樣道理套返落艾倫到，佢話4年前透過老豆既記憶睇到那個光景，應該就係滅世？佢4年間所做既都係*確認*既行為，係種掙扎行為，確認自己係唔係真係要跟記憶做，而外力話比佢聽 係，（例如保護ymir人協會淨係諗住保護收容所既ymir人 反而拉仇恨落島民度，仲有好多case）。佢掙扎過發現都係要做 呢下就證明左宿命論，你點都走唔甩，冇錯 係有自由意志既存在 但現實係冇其他選擇，咁樣只會最終地導致一個結局，就係滅世，所以艾倫係唔自由。

我覺得現時漫畫既時點係一個特異點，決定出分歧，究竟人類向邊邊走。懷疑艾倫既記憶最遠都只係睇到呢步。淨低既交比現實決定？好難諗

所以話下一集漫畫嘅內容真係好關鍵，真係好緊張

有可能
動畫方面 有人講過戴巴見到既可能只係自己必死同艾人入侵既片段 所以先提前搵左妹承繼巨人之力
希望反殺到

艾倫係「選擇」按佢見到既未來做
佢有自由可以唔咁做
只係未來都係佢期望先做一樣既野

而且救細路仔個度佢未來冇見到自己會去救
救佢係完全出於自己意志

艾倫佢可以唔做, 但唔做既後果同伴咪死 犧牲好多野.
咁同伴就會變成對自己自由既約束同限制
咁唔等於出於自己意志去選擇, 係被逼喎
大家都明漫畫戰局發展到現時咁都已經係逼不得已,
咁係逼不得已既情況下, 你仲有自由意志決定點走? 現實係no choice
正正係因為感情因素放唔低某物 而呢D某物 or 感情會變成制肘 束縛自由.

但係而家嘅情況比較似係，艾倫知道成個劇本大概嘅內容，但係其實只係某幾個關鍵嘅場景係fixed嘅，至於呢啲場景之間如何過渡應該都係有自由去選擇點樣鋪排嘅，但係喺巨人嘅世界觀入面，由於地鳴係唯一嘅可以達成呢份劇本（以及艾倫本身嘅意志）嘅方法，所以艾倫選擇照跟。

呢個道理有啲似某啲宗教嘅世界觀入面，創造者透過啟示預言左世界嘅走向同埋某幾個未來必然發生嘅重要大事（eg《聖經》入面嘅以色列復國或者以色列人被擄回流祖地嘅預言），但係中間發生左乜嘢事去達成呢啲預言佢就反而俾自由呢個世界嘅人選擇（只會指定角色但係唔會指定對象），同埋如果創造者唔用末日審判去毀滅舊有嘅世界肯定唔會俾新世界降臨啦，呢個同樣係現實唯一嘅終結舊有世界嘅歷史循環嘅方法

所以話你唔可以話艾倫因為咁就唔自由wo,因為this is the only way

我諗我明你意思，其實似世界線收束理論，點去到下一個點其中會分歧好多支線，佢其中可以揀點行 行邊條線，但最終所有分歧都係會達到同一個點，即係滅世既現在。但我覺得the only way就已經係等於冇自由，因為現實係佢生為係艾倫呢個角色，有個有使命既老豆。套野比我既感覺係佢似係一出世就注定要咁行既角色，我真係感覺唔到佢係自由。你都講有幾個記憶有提及既關鍵場景係fixed, 呢d場景都係重要到影響世界走向既點，如果係fixed，咁佢既命運都理應係fixed, 可能睇法唔同啦 但我暫時覺得艾倫係唔自由。佢話鳩艾爾敏 mikasa 無知 不自由，但實際佢都算係屬於自由既奴隸，連艾爾敏都串佢唔自由得去邊。

自由嘅奴隸？唔通你覺得自由只不過係一個大話，追求自由本來就係錯嘅行為？

我係褒義既意思，但冇得唔錯認既係 佢一日未解脫 佢一日都係。係追求某物既過程中，個個都係奴隸 唔係咩。好似kenny咁講，每個人都係某樣野既奴隸，艾倫唔例外。

你都識講艾倫可以唔做
咁咪即係有得揀囉

佢係有自由去㨂A or B
只不過B佢唔鐘意
就只可以㨂A

你覺得佢只可以㨂A等如被逼冇自由

但咁點算冇自由？ 佢係自由選擇下㨂左佢鐘意既選項

又一個月
剩返三話接受唔到，無得睇了

嚟緊嗰集一定好關鍵

但艾倫唔可以咁揀ma, 咁既情況佢既同伴就係一個阻力。況且呢個阻力對艾倫個絕對性都好強，強到連滅世都唔想佢地死。咁已經代表佢已經唔可以揀放棄佢地呢條路。看似有選擇，但實際係冇 又唔work。

如果所謂咁就等於唔自由，咁世界上根本冇自由這回事，因為現實就係有現實嘅限制

舉個例子，人類生存條件之一就係要吸引水份
但你好難因為咁而見到個人去飲水就話佢唔係根據自己嘅自由意志去飲

唔係
佢可以㨂

我諗你要退一步諗一諗先明個邏輯
兩條路A or B
一條你鐘意一條你唔鐘意
你既諗法係得一條路我鐘意等如冇得㨂
如果A or B or C冇兩條路我鐘意任我㨂一條先叫有得㨂

但實情係唔理你鐘唔鐘意
有兩條路既話選擇已經存在
係有得㨂

漫畫入面個局勢同樣道理
艾島人既未來有好多可能性
吉克選擇絕育等死
艾倫選擇戰鬥
弗洛克選擇島民而犧牲世人
左膠選擇大愛救世人

全部都有選擇

事態發展可唔可以如佢地所願就係另一樣野黎

我覺得你岩，係冇絕對自由，但一定有分程度。但感情呢樣野 視人視情況可以係自由既阻力。水呢樣野大家都冇得揀，生物既條件呢種既不自由係大家必需接受。但感情呢，有冷血既人 有感情豐富既人，感情呢樣野對佢地黎講就有唔同既阻力，而艾倫咁岩就係重情既人。

你將取捨同自由撈埋左一齊

我明你想講咩，但我睇法唔同。應該話自由係d乜野都係睇當事人。如果你攞艾倫黎睇，佢既自由係想同朋友一齊探險世界，但世界同時間唔容許，咁係佢捨棄唔到朋友呢個時點，佢已經失去其中一個選擇。我睇落唔似有邏輯謬誤，雖然係好harsh但我覺得感情有時真係令人失去自由。

就好似你生左個仔（我當你係個仔大之前就會死啦），但其實你又好想去d好危險既地方探險，但現實係你愛你既仔大過你既夢想，你會取捨，揀d普通地方旅遊咁，咁係當刻你已經失去左部份自由，去探險既自由。可能唔太清晰 但我想講既係雖然好harsh，但係有時呢d個人感情因素，即使係無法避免，都係會令人失去自由，因為你對某物既感情已經成左事實。

同埋你話漫畫既角色係有選擇，的確。但唔係艾倫我覺得。艾倫眼中睇到既可能性係由始至終得一個，係聽果個保護艾人協會演講後佢已經好清楚佢只能咁行。

講到尾真係睇法唔同，睇你覺得自己係唔係思想自由既支持者，我就唔係。

Sor 1999

好似我上面咁講
你諗既自由係撈埋左喜好
「如果你攞艾倫黎睇，佢既自由係想同朋友一齊探險世界」呢句係唔正確
探險係願望係喜好，唔係自由

Free will is the ability to choose between different possible courses of action unimpeded.
艾倫唔係只係睇到一個可能性
係佢睇到既可能性當中得一個較為滿足到佢願望

係邏輯問題，唔係睇法

有啲似doctor strange喺14500001個可能結局入面發現得1個會贏，所以佢之後促進劇情走向呢個唯一嘅可能性，亦即係Avengers Endgame。咁樣，樓上會唔會話佢唔自由？

Why not both佢想探險 係喜好 既係想得到自由，點解唔係？佢想咁做，當中一定有佢既偏好架啦，但有冇能力去達到呢個點，當中同伴咪係佢既阻力，逼到佢一定要滅世先可以同一個都冇少既朋友探險，佢既選項係當初已經冇左了，係果個協會演講完，艾倫一聲唔出走左自走炮就證明左佢冇得揀，唔係取捨，連捨棄朋友既option都冇，因為感情唔容許。

取捨呢個term出現係基於人對某物既認知程度，艾撚對同伴既感情已經唔會用到取捨黎形容我覺得，而係唔會有捨棄呢個option，因為感情已經係事實，未發生既事你就可以講話你有free will取捨，但當呢份感情紮根好深變成你最重要既一部份，仲需要取捨咩？已經唔係一個option.

再者，由套野表達既方式開始，艾倫睇到既只係一個未來，呢樣就已經係決定左套野係determinism，因果關係好明顯，冇左是但一個點都唔得，佢達到滅世呢個點係必然 根本唔輪到佢揀，仲何來有free will。有，但只係微不足道既事上囉，我咁睇。除非創哥再講多d。

訓先 夜了。

佢唔自由呀，因為佢得一條路贏。唔係佢想咁贏，係逼住咁做。

呢個唔係「唯一既可能性」
係「贏到唯一既可能性」

你就係分唔到有咩分別所以先覺得艾倫得一個可能性

both咪撈埋左喜好囉

自由還自由
喜好還喜好

why not both係可以
但撈埋左就唔係淨係自由啦

你由始至終都係撈埋左喜好睇黎
睇黎好難討論

You talking to me?

sor
睇漏名覆錯人

佢想achieve去做呢佢既喜好既事，唔明有咩問題，有阻力做唔到 咪冇左一定程度既自由，好簡單。你又淨係針我一兩句。你可以覺得你岩，但我支持決定論又錯咩，我一d都唔覺。有因就有果，兩樣都比哂出黎，根本free will係劇中就冇你想像中咁重要 咁有份量，如果你話艾撚重頭到尾都有free will，我真係唔覺。果d救細路既，只不過係微不足道既free will，你話好難討論，但你都冇回應我講既其他野，咁仲難討論

講到尾都係大家對自由意志嘅定義唔同啫
呢樣本來就係抽象嘅哲學概念 我覺得冇話絕對啱定錯

冇回應你其他因為同一道理都係建基於撈埋自由同喜好黎講
最基本既邏輯都未講完
扯開講其他仲亂

而且再答你都係一樣不斷重覆

關於艾倫係咪跟劇本走呢樣野

換個角度睇
唔係艾倫跟佢睇到既未來去做
可以係艾倫睇到既未來就係佢一手創造佢想要既未來

等如一個鐘意食雞蛋仔既人
我見到未來既我食雞蛋仔 —＞ 我去買雞蛋仔 —＞ 我食緊雞蛋仔

就咁睇黎好似係為左實現食緊雞蛋仔呢個未來而去買雞蛋仔
但其實係佢原本就鐘意食雞蛋仔先去買，造就左食雞蛋仔呢個未來俾過去既自己睇到
可能有冇藍色呢句佢都係會去買雞蛋仔
不過既然佢已經睇到未來就冇得考證睇唔到既話會點，只係假設

不過艾倫講過 「就算一切都是最初就被決定好的，那一切也都是我期望的。一切，都在前方。」
呢句反映左艾倫心境
亦吻合「但其實係佢原本就鐘意食雞蛋仔先去買，造就左食雞蛋仔呢個未來俾過去既自己睇到」呢個睇法

或者直白D講, 人係咪自由有幾種解釋方法:
1. 人跟劇本走 -> 無自由
2. 無劇本, 人有選擇 -> 有自由
3. 有劇本, 但人跟自己意志, 因為當刻想做而做 -> 有自由 (所謂既相容論)

巴打你應該就係贊成艾主席係第三種自由, 但如果要拗第1同3邊個先岩其實係好麻煩

其實我上面講個段係想講
大家講得艾倫跟住走既劇本
其實係艾倫自己寫

原來講緊呢樣, 咁當我無講過

呢點就係巨人神既地方

你講既同我上面同車長巴傾既差唔多

1. 只可跟劇本走 -> 冇自由
2. 無劇本, 任行 -> 有自由
3. 有劇本, 可選擇跟唔跟 -> 有自由
4. 有劇本, 可選擇跟唔跟, 唔跟既結局唔happy -> ?

1同2應該唔駛討論
3我都覺得唔駛討論，既然可以選擇唔跟咪等如無劇本一樣

4就係車長巴加埋喜好一齊睇既情況

我反而覺得3先最debatable, 你講既4係好明顯係自由, 因為由結果黎睇人仲有選擇權

3就係講緊劇本已寫好, 人知定唔知都好, 都只會按劇本方向行, 但行動時仍然係出於自身意志, 結果黎睇仍然係跟劇本行, 但仲算唔算自由? 係艾倫角度就係咁都算自由

但係4係3既伸延
如果4既自由3都係

你講既情況應該係
5. 有劇本, 劇情合意, 跟
定
6. 唔知有劇本, 照心意行, 點知同劇本一樣

5就似我上面講既雞蛋仔
6 我覺得係有自由，因為行動一刻都冇受束縛，咁啱同劇本一樣唔關佢事

一套神作唔淨係止要吸引大眾眼球，長期留喺大眾嘅集體回憶之中，仲要係故事嘅主題足以衝擊當時人們嘅價值觀，從而引發一輪嘅討論，例如話另一套公認神作《鋼之鍊金術師》除左因為佢嘅王道故事幾乎無懈可擊，正正就係佢否定左「等價交換」呢個金科玉律成套作品到而家先會有咁經典嘅地位

而家漫畫去到個位就係邊個結局都有可能
如果解釋唔到就跌落神壇(當然唔覺得創哥係失手)
同埋再睇番同EVA既劇情走向好似都有重合性

你指意識流嗰兩集？

主線:
機人打敵人 (對應第一季)>>
自己即敵人 (自己同敵人都係同類)>>
敵人非全惡 , 打破劇內善惡既標準>>
與全世界為敵 ( air ) >> ?

下，佢記起個細路係未來畫面出現過之後就假定左個細路係比佢救左喎。
跟住佢係到諗個細路遲d都係會比佢殺左，依家扮正義救佢有咩意思，仲轉身想走，但最後又救佢喎。你點睇得出佢呢個行為係出於自己意志？

呢幕除左比未來影響決定之外，仲要係個決定同佢既諗法有出入喎。佢轉身想走架喇喎？？？咁都叫想救？？？

由佢一開始假定左係佢救個細路既時候，佢之後救細路就已經唔係出於自己意志啦。個細路係未來出現可以係佢比班人打完死唔去架喎，可以係完全唔關艾倫事架喎。只係艾倫假定左係比佢救左

你應該係俾翻譯誤導左

但睇返英文同日文
艾倫係考慮救唔救個細路

即係劇本話佢會救個細路？

同埋就算係跟中文翻譯咁去睇
艾倫跟住明顯係有思考過救唔救佢
到最後個細路俾人打到嘔佢先唔忍心去救
如果唔係出於自己意志根本就唔會有內心思考
直接照劇本救就得

應該唔係
艾倫只係記得「記憶碎片」見過個細路
如果跟中文翻譯睇，艾倫估未來會見個細路即係佢係度救左個細路
但英文翻譯就淨係諗救唔救好

睇埋後面個幾格英文好似合理啲

咁on9 呢幕如果唔知艾倫係咩未來畫面見到佢既話就冇討論空間

咁送個細路返去嗰陣艾倫話改變唔到未來，呢句又有冇譯錯？

應該冇
都係譯做未來好像不會改變

呢一點基本野啫
最神係溝埋好多範去講
初初人對巨人、巨人對巨人，點估到要人對人、真相謊言、種族滅絕、電車難題、全球性仇恨鎖鏈、宿命論與自由意志
題材涉獵幾廣，而且都唔會淺

咁呢句意思應該可以係未來同佢睇到既畫面一樣，亦可以係佢嘗試緊改變未來但仲係改變唔到

個人認為其實自由意志同命定論係無衝突

命中註定我會根據我嘅自由意志去做呢個決定
聽落好似好矛盾 但其實個邏輯係冇問題

其實呢度牽涉到大家所認為嘅自由意志嘅定義到底係點

- 自由意志即係可以隨意決定未來？

咁隨意要去到幾隨意先係隨意 隨嘅係咩意
隨嘅當然係自己嘅意
咁到底咩嘢係自己嘅意志 ？

一個人嘅意志由好多唔同嘅嘢組成 可以係基因 可以係由細到大嘅成長經歷 可以係性格 可以係佢當下做決定嘅生埋同心理狀態 但係構成一個人嘅意志嘅都係一個人內在嘅嘢

人係可能改變外在嘅嘢 但係都只限喺人嘅尺度 人係冇可能跳脫因果律 改變自己改變唔到嘅嘢 人係冇可能做到所謂隨意改變任何嘢 如果定義咁先係自由意志係好唔現實 咁嘅話根本唔會有人有所謂嘅自由意志

再講 呢啲其實係外在因素 唔應該係組成一個人自由意志嘅嘢 組成一個人自由意志嘅應該係上面提到一個人內在嘅價值

艾倫見到未來自己會滅世 → 艾倫諗過好多方法→ 佢最後滅世
唔代表個決定唔係佢自己做出嚟 相反 個決定係艾倫喺思考過所有可能嘅解決辦法之後根據自己嘅判斷先做出嚟 所以無論幾多次艾倫都會作出呢個決定

所以其實 “命中註定艾倫會根據自己嘅自由意志滅世” 呢句嘢係成立

見大家討論得咁熱烈所以鳩up下

無所謂呀呢樣嘢9up得愈多愈好

愈亂愈好

話說你係咪誤會左我係認為所有野都只係跟劇本走

而家嘅另一大爭議在於：究竟劇本係邊個寫嘅，艾倫本人定係故事入面嘅「上帝」？

係 不過暫時又唔覺佢特登做啲野出黎試下改唔改變到未來
要等創哥開估
遲啲畫返佢之前做過乜可能大巴大巴星落我地度

諗法相同

應該冇呀我都係一路講緊救細路個幕only

日本女人黎討論應唔應該地鳴果陣，艾倫話要探索所有選項，唔洗落結論住
證明艾倫一早睇到結局要地鳴，但艾倫確實有自己既思考去諗其他plan，諗到最尾只能靠地鳴，同劇本重合

其實我唔係講緊佢地冇自由意志，只係想講漫畫到目前為止都同劇本一樣，所以讀者仲未知巨人個世界係咪只得一個固定未來，艾倫亦都唔知未來係咪只得一個。自由意志可能有亦可能冇

可能我表達能力太差

所以我傾向相信未來係反映艾倫既選擇
而唔係艾倫跟住睇到既未來而行動

其實我想表達嘅係即使世界只係得一個未來 所有嘢都已經決定好哂都好 艾倫都可以係自由咁啫

我覺得艾倫想用左膠團殺自己黎嘗試改變未來。對艾倫黎講自己死左既話就算係咪固定未來都利大於弊

即係艾撚既未來 有冇自己都唔重要
魯魯修 式結局?

其實仲有一樣野，有巨人之力既人會繼承埋過去既人既記憶，即係有巨人之力既人既意志可能係有一部份唔屬於自己。

咁樣既話艾倫三個人係餐廳既對話就好有趣，點解佢會話armin既意志比bertholdt感染左，但自己就係自由之身，所做所選擇既野都係自己既意志？

因為艾倫先係影響前任果個

影響到前任還影響到前任。咁佢的確係有人地既記憶，有人地既情感，點解可以確定自己唔會受影響？

你話我撈埋喜好都係之後舉例既事姐 你淨係針果點 唔睇我講既其他野。但問題係我由頭都係想講
有劇本，可選擇跟唔跟，但其實最後都只會達到未來記憶果個點，即使呢個劇本係自己定既，咁當下既自己又有冇選擇權，當事人係比某種力量驅使到佢一定要達到劇本果個點，咁宏觀黎講佢真係冇得揀wo

我覺得既野就係既然滅世係已經被決定既事，即使係當事人決定既plan 佢都冇辦法係現時隨意改變。

蕃薯妹呀

呢個post嘅各位，一齊為白薯女莎夏默哀一分鐘

其實確定唔到
不過艾倫可以影響到前任
前任又代代都揀啲會爭取自由既人黎繼承
性格上差別唔太大
相對地有影響都比較輕微

橙

睇呢集動畫就覺得艾撚好撚慘
唔行動所有帕島人都要死 包括佢最珍視既104期
有進巨能力但結果Sasha都係死
光頭撚班人仲要怪佢
究竟艾撚背負咗幾多嘢

薯女呀

假bitch妳不得好死

有啲似Endgame入面佢哋為左救返被消失嘅50%人口，犧牲左黑寡婦咁

再睇返131佢喊個度
明明自己咁痛苦
但係冇人明白佢

Sasha
Btw 又1個月

#Sashageyo

再講多次
賈bitch必須死

為白薯女默哀

假b必須死

唔想睇落去

下集有半長髮艾倫同女王睇 好波

希望keep到依一兩集嘅人樣

艾倫笑係咪因為同佢來記憶一樣
笑自己無能為力

原來你係漫畫黨
漫畫黨都仲可以問點解艾倫會笑

真係唔知
我都係估

光頭仔之後話艾倫笑 話艾倫當佢唔重要嗰到
嗰陣先知原來艾倫係笑
之後今集動畫有聲先feel到

無奈嘅笑

痛苦嘅笑

"一早知啦，廢事做劇透撚先唔講"既笑

又到月頭喇
得返3話真係好唔捨得

倒數8日

等得好痛苦

等得好苦

佢又真係有一下嚇到 再苦笑
好心痛

睇完今集動畫更加心痛主席

剩返三話
去到依家呢一刻都覺得個ending會好失望同好多野會交代唔哂

唔好爛尾

創哥講過 話想傷害讀者
唔知係咪改變左主意

至少最重要嘅都要交代清楚

死左莎夏已經好傷害停啦好嗎

我個人覺得 ( 或者叫好希望 )
佢講得通既地方
第一話Mikasa 叫一路小心 ( 一路好走啦 ) 同喊既原因
同埋 女皇個肚到底係咪主席

最重要最重要
屌你老味真係唔好左膠結局呀唔該

真係會買一套書黎燒左佢

寄出去嘅刀片足夠裝備一隊調查兵團

黎緊會唔會一大半都係左膠明同吉克既對話

有都唔出奇，不過信息量應該會好大

總之好期待呢一集

信息量要大啦，得番3集

但係3集裝唔裝得曬

有種感覺係同歸於盡
艾撚會死唔出奇

雖然巨人壽命係13年 但覺得艾撚活唔耐

照大家嘅推測，艾倫最尾一定會死

其實人哋得返4年命

至少係兵長同吉克同歸於盡掛

兵長好多fans 唔俾佢死 死左又要寄信俾創哥

仲有最後一個任務未做到

兵長點解唔死
覺得佢生存係好痛苦
完埋艾爾文個任務
落去團聚好過

我係兵長fans都想佢快d解脫
不過創哥撚角色就係你越想佢死 佢偏死唔去

我一開始都係咁諗
但睇番創哥好鍾意寫個角色死前達唔到心願
吉爾迦冇酒飲
團長去唔到地下室
艾倫唔話卡拉生死同最後結果俾古利夏知
歷代智巨齊集 韓吉睇唔到
所以兵長係有機會殺唔成吉克就死

仲有莎夏問完幾時食得晚飯，轉個頭就死

再彩今集
艾笑既原因會唔會因為佢已預料左莎夏死
甚至死前說話都睇到
所以用埋黎做測試
所以笑係笑未來真係應驗
嬲係發覺改變唔到未來？

我都好想兵長快啲解脫
佢傷到咁 又唔係巨人咁點整都會好翻
比佢去搵艾爾文啦

利申 兵長fans

我覺得係因為見到莎夏初衷一直冇變 就好似佢哋當初追求自由咁 但經歷種種 唯有苦笑

好驚到時動畫做到128 129話
會嬲到打爆部電腦

兵長死唔死都sad左

今期應該會解開好多謎團(希望)

有冇人覺得呢幅圖係一個伏筆

我覺呀

艾倫=大地惡魔

我終於拎到漫畫post既入場券
一口氣由105睇到live
依家頭好痛

頭痛係正常，後面個情節一個比一個爆

你今晚就會發夢見到巨人

我都要睇多幾次先睇得明後期四方勢力嘅權鬥呀

論精彩程度呢段權鬥劇情動畫化應該比王政篇仲精彩

踩平你屋企

Historia？

依家好期待睇後面既動畫

資訊量大到我覺得我未process到哂住

正常你遲啲就會再睇多幾次慢慢咀嚼啲劇情

俾自己時間消化下

第一次睇漫畫莎夏死係呆撚咗勁嬲，剩係想假Ｂ快撚啲死
今次睇因為睇過漫畫知埋同馬萊大廚d劇情真係仲震撼，勁撚傷心
屌!

艾撚斷頸之後同吉克去左果個地方好似入左真理之門
Ymir就好似真理咁

後面啲劇情唔睇多幾次唔得淨係睇一次會好混亂

我知巨人呢套作品係一定要不停睇完又睇

係咪好似艾撚用進巨能力咁呢

所以話巨人之所以神唔單止係因為佢需要睇多幾次先品嘗到佢嘅精髓，而且係睇完一次之後作品本身好吸引到你再睇一次

莎夏係咪真係鍾意左馬萊廚房佬？

咦係wo

雖然道路空間無真理之門咁有哲學味，但係佢好寧靜，好神聖，好莊嚴

啱啱先重溫左128-134集一次（本來淨係想睇128-129集，點知真係太好睇，一口氣追多幾集）

有其父必有其子

我依家係每集動畫播之前睇多次嗰集漫畫 慢慢回味

廚房佬就一定中意莎夏，我記得佢地好撚close，啲人以為佢地拍拖

希望呢段關係係真

如果之後MAPPA可以拍一段OVA講莎夏同廚房佬拍拖嘅經歷就好了

得閒send幾幅old news

其實我真係鐘意睇動畫多啲
除非真係太吸引我忍唔住如果唔係真係好少睇漫畫
希望佢快啲出哂動畫喇
我會睇好多好多次

進巨畫到後面咁似LOTR個咕嚕

淨係睇唔同reaction已經夠背熟晒劇情

服左創哥

Ymir 應該都有自己既目的？

覺得以而家剩低嘅篇幅無可能解釋到始祖蘿係大boss/另有企圖

Or猩猩老死喺通道入面
兵長永遠爭一刀

希望啦

唔會話解釋完搞到阿爾敏突然間恍然大悟然後轉胎呀嘛

到家陣佢地都好似唔知進擊的巨人既能力同來源

入左道路之後同吉克一齊去睇過去呢個係進巨定始祖既能力？
唔只可以見到仲可以干涉
由一開始到入道路呢刻所有野其實都已經發生左

諗起Netflix套dark，時間並唔係線性向前而係環形一樣，無開始無結尾，而係所有發生左既事同時存在，所有發生左既事都無法改變

呢幕動畫化到一定好正

應該係進巨

翻睇完Breaking Bad，太神，呀創拎佢黎做標準，唔洗擔心
參考番BB結局，主角得到好多，但失去更多，眾叛親離，知自己死期將至 贏埋最後一次就死去，簡直完美
諗諗下幾似艾倫

係老竇有有進巨所以先睇到 ，一路諗返其實grisha先係最慘
細個累死細妹，之後literally搞死兩頭家之後係帕島一路都俾自己進巨能力睇到未來嘅艾倫迫害，真係好撚慘

我理解係
睇過去係始祖能力，不過要有王血幫手，好似地鳴咁

而干涉到古利夏就係因為進巨能力，可以睇到未來繼承者嘅記憶，咁艾倫依家入咗路睇老豆記憶，呢段經歷就變咗做艾倫記憶啦，簡單嚟講就係老豆見到艾倫見到老豆記憶

咪即係穿越時空囉

仲有呢到

即係如果我依家寫封信俾個仔叫佢一代一代傳落去，直到有日可以time travel就拎返封信黎今日俾我，咁我陣間就會知道未來會唔會有time travel
同一個concept（好似係

咦尾二嗰格個細路女咁似ymir

應該唔畀整咁殘忍，到時又沙塵滾滾

我覺得創哥已經俾古利夏達成心願
臨死前有得見返大個仔嘅吉克再道埋歉

見吉克都唔係古利夏心願
都冇諗過會再見番吉克，意料之外既野

呢幕都幾難動畫化
漫畫就可以一格格咁慢慢表達
動畫閃黎閃去就會眼花

係Ymir

好驚動畫會河蟹咗呢幕

其實大家覺得點先算左膠結局

左膠結局啊，咪主角團（除左艾倫之外）成功殺死艾倫阻止地鳴，幸存者真係痛改前非同帕島人好好相處，並且簽署不侵犯條約50年不變，最尾大家bbq，make love no war大結局，完

情況有啲唔同，巨人版本似乎係女仔主動送蘋果，大地惡魔想要咁款，女仔可能係主導

睇到漫畫123話 個頭好痛

恭喜你成功睇到「地鳴」發動嘅橋段

就係呢度，我覺得係呢度先至表明艾倫鬥志同決心

咁都唔算左膠結局
就算殺咗艾倫
都唔算阻止地鳴
始終都殺咗咁多人
但係如果你話尤彌爾有特殊能力
可以巨人·輪迴天生之力復活被地鳴殺咗嘅人
咁先叫真正左膠結局

Ymir變左凌波麗咁

呢到睇到勁心痛艾倫

輪迴天生之後俾全世界再一次圍攻帕島
但係依家已經無咗地鳴
左膠團發現愛與和平無法穿透坦克，喊著叫艾倫救命然後死

咁會唔會全世界變橙汁，得返法仔同賈bitch兩個

即變屎作

137有無話幾號出

通常9號

嚟緊動畫會成話調次序
第11集 虛偽的人 係漫畫110話
第12集 引導者 係漫畫109話

有冇人係撐Eren 同historia哩pair
睇左好多分析文
係到諗緊Eren會唔會真係鍾意historia

依到先110
點樣16集 去到122

想問去到122呢個係大家既推測黎？
好似傾到大家都agree左會做到呢個位咁

冇話一定會做到122

其實我唔知
d 人話上半部16集 下半部8集
好似係
推測就第16集地嗚
但會唔會下半部先地嗚 然後唔知唔止8集

但其實照依個走勢 24集都好難搞
確認左係24集？

重新繁衍人類
踏到變橙汁

【#LikeJapan遊戲動漫】音樂家澤野弘之 舉行線上演唱會：開放海外地區香港台灣

曾為《機動戰士鋼彈 UC》、《罪惡王冠》、《進撃的巨人》與《甲鐵城的卡巴內里》等動畫創作配樂的澤野弘之即將與音樂家和歌手攜手在2月14日舉行兩場網上演唱會。演唱會中會演奏動畫作品《進撃的巨人》以及《甲鐵城的卡巴內里》等樂曲。來賓歌手陣容包括Eliana，Gemie，Laco (EOW)以及mpi。留意海外觀眾的我們也可以看到啊！

澤野弘之 LIVE【emU】2021 feat. Tetsuro Araki
時間：2月14日 下午1時開場 / 2時開始 (日本時間)
演唱會流程：動畫《罪惡王冠》 /動畫《甲鐵城的卡巴內里》 /動畫《進撃的巨人》
詳情：

澤野弘之 LIVE【emU】2021
時間：2月14日 下午5時開場 / 6時開始 (日本時間)
演唱會流程：《普羅米亞》組曲 /《進撃的巨人》組曲 /動畫《七大罪》/動畫《罪惡王冠》 /動畫《王者天下》和其他
詳情：
by #Likejapan_Dawnie
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
MeWe MeWe！歡迎加LikeJapan MeWe Page：

LikeJapan YouTube每星期更新節目！請多多支持：

唔係話做到艾撚斷頭咋咩

下半部唔係未宣布咩
8集既話on9架喎會唔會太少

我見啲人一係話119一係122

其實我係見d人講 所以我未fc

邊個話一定有part 2/劇情版

聽返嚟係: 下幾集會放慢節奏 某啲集數淨係做1.5話
所以推算落嚟 第16集最多去到119

我覺得做到119都合理既
但果個位停動畫黨真係

見到動畫po狂被人劇透就覺得慘
part1 part2實隔一段時間
四月又漫畫大結局

冇講過任何part2/電影嘅嘢
總之依家就係16集

依個都係估姐
如果以依家依個速度
我估未做到119已經會完

馬萊空降 變巨人
完！

我星期日都中左sasha劇透
跟住尋日果斷睇哂漫畫
依家心情不能平復覺得好痛苦

真心推介睇漫畫
巨人劇情太震撼
比人無意間劇透左少少都搞唔掂

我追哂喇 堅震撼
每一話都嚇幾跳

其實邊個位停都好吊癮

法仔：（想掐死假B）
假B：真噁心

去到後面冇一個位可以停漫畫等一個月都好煎熬

其實都係啲人估半年番 24-26集左右

你咁講可能係真

唉

激死動畫黨

可能因為佢係sniper
冇預近距離作戰

屌 睇人推測sasha遺言係 「到吃飯時間了嗎，尼可洛」 個心un一un

三笠除咗艾撚同阿明之外最緊張嘅就係莎夏
邊個淨係話三笠得艾撚一個

我buy呢個

邊個係尼可洛

我buy呢個
日文 肉同尼柯洛個讀音幾似

創哥有心玩嘢

sor入錯po

我都知又有動畫黨亂入架啦

兵長有用雷槍㗎
巨樹之森打獸巨嗰陣用雷槍炸佢出嚟

跟著連自己都gg埋

呢個聽到真係心好痛

啱啱睇完漫畫個後勁強到
好揪心好頹
漫畫係咪未解戴巴宣戰前同個東洋女人傾咗乜
定我睇漏左

吉克點樣取消左不戰之誓 同埋佢都取消左做咩仲要同艾倫接觸 食左佢咪得

因為佢要拯救弟弟

吉克表示：我愚蠢的歐豆豆哦.......

答你前者
以往不戰之約係因為134代王既意志影響之後D王既思想, 所以就算ymir係道路聽話佢地都唔會命令ymir做野, 但吉克係唯一唔會受到134代王影響, 因為佢本身無始巨, 而ymir只會聽王血, 所以佢先唔會受不戰之約影響同埋可以叫ymir做任何野

啊係 呢個我都唔記得左
艾倫以前以為王血係鎖匙 始祖係發令
但其實始祖先係鎖匙 王血先係發令

佢地係點樣入道路？
呢個係始祖既能力？所以始祖食左明，明就入左道路？

咁咪係 咁其實外人有始祖同王族接觸去發動始祖之力呢個setting係咪已經取消左 吉克直接食撚左艾倫咪得仲要分開搞咁多野

因為弟控

記得開播之前有d leaker 話 pv show 過嘅嘢都會出現，可能流料

入路命令ymir係皇血+始祖巨先有既能力
例如前代啲皇 佢地可以自由隨時入路命令ymir
但而家分開左 就要始祖巨持有者接觸皇血巨先發動到
所以佢地仲要考慮埋 而家兩者分開左 究竟入左路之後係邊個負責發令 而艾倫一直以為皇血只係入路媒介 但結果係始祖巨先係入路媒介 皇血先係發號師令個個

而阿明同吉克而家入左路 就唔關皇血同始祖巨事了 佢地係因為比ymir食左先入路 你當係ymir召左佢地入路 唔比佢地阻頭阻勢咁

我覺得係意料之外不過佢應該真心想搵吉克道歉

呢幕都幾感人

咁樣嘅話可能之後阿明，吉克，始祖蘿同艾倫會喺道路入面有好長嘅對手戲，呢段劇情信息量應該最大，足以左右巨人嘅結局走向

炸完總統先做卡亞

咁分分鐘做到兵長斬完馬嬲 吉克回憶就完

應該等到馬萊開始空襲先完掛

咁樣嘅話part 1 part 2嘅集數就比較均勻了

係所以我成日話要解既一話就可以解晒啲伏筆

以巨人嘅複雜程度來睇，一集唔足夠解曬所有伏筆

除非作者加頁數

咁咪等到下半part先睇到gabi洗底

唔整返24集我都驚講唔晒淨低啲嘢

從結果而言係咪即係只要同Ymir傾掂數就可以了
皇唔皇血都無所謂，2000年後Ymir已經唔係奴隸

整到24集應該最多都係講到地鳴發動

有得咁做係因為艾倫喺121-122集解放左尤彌爾，令到佢有自由意志呀嘛

所以話漫畫入面艾倫解放尤彌爾嗰幕一定係巨人入面最難忘嘅一幕之一

結果而言 ymir本人想點就點 對艾族黎講佢係神黎

我最想睇係佢兩兄弟係path嗰段戲

漫畫我最中意呢段

一次收返幾個伏筆

對我而言艾倫只係鼓勵左Ymir，佢已經唔係奴隸，佢可以跟隨自己既心去做
即係本來Ymir就有自由意志，從來唔需要聽皇血既人話，只係需要一個可以開解佢既人
所以我話只需要傾掂數，攻略好Ymir就可以

不如話艾倫係嘴遁咗Ymir

的確係咁

唔怪得之點解其他人對佢嘴遁都唔work啦（團長除外），因為只有佢嘴人人哋嘴唔過佢

正常呀
因為艾倫自己都話自己只有執念呢樣野係絕對唔會輸

有時睇我真係好佩服佢有咁堅定嘅自由意志有咁執著嘅正確信念，無論啲人講幾多花言巧語都無辦法動搖到佢前進嘅信念，就係要呢種執念先配得起進擊的巨人嘅特質

如果個個香港人都好似艾倫咁勁又有咁勁嘅執念就好了

唔準呀

我唔撐但都覺得historia嘅bb係佢嘅

我反而唔撐mikasa喎
變左男人婆都算
仲要係左膠團

艾倫執念強到佢就算死左都肯定會係特級咒靈

但結果會唔會嘴遁輸比左膠敏

但我對於進擊的巨人係咪自由呢樣野都好有保留，正如艾倫話明俾托柒同超大巨影響緊咁，佢都某程度俾某啲野影響緊
希望會再講多啲進巨既特質同歷史

同意，呢樣嘢係好關鍵嘅伏筆

撐艾希但係覺得經手人係農夫

特級咒靈？咩動畫嘅出處？

真係咁樣輸法我寄刀片俾創哥

如果Keep住The Mist嘅結局
我覺得主視角會變咗阿明班撚屌
殺咗艾撚阻止地鳴以為可以互相理解
飛返去要塞就會發現艾族俾瑪雷軍方殺哂
返到島就因為殺咗艾撚俾艾族唾棄

咒術迴戰

呢個結局唔錯

通常幾號出

9號

封面

得45頁

巨人又被邊緣化

巨人係個角落頭到

唔通得我覺得其實係艾倫鳩UP?

唔係，我覺得其實艾倫喺餐廳同三笠阿明講嘅好大程度上係9up

大高忍又動畫化

記唔記得阿明屌佢個句 「你這個屈服於混帳的奴隸」
之後艾倫覆「你說...誰是奴隸」

跟住再加埋艾倫細路樣講「這就是自由啊」個到 其間夾雜啲人被巨人踩死個慘像 之後佢一擰傳頭見到阿明望住佢

呢兩段成個dynamic 都好有趣 令我更加懷疑艾倫所相信既自由

頭痛應該係堅嘅，不過其他就
半真半假先易令人相信

漫畫仲有3集但動畫播緊 漫畫完都未到動畫完
到時唔睇結尾住 影響心情睇動畫

我覺得大部分係9up
但係被巨人影響呢樣野我覺得唔多唔少都會有，你承繼得記憶自然就會俾果啲記憶所影響，呢個係必然，問題只係個影響有幾大
就好似艾倫老豆同梟唔多唔少都係因為進巨既能力而被艾倫影響咁
所以進巨係咪真係自由呢樣野其實已經係個classic既哲學問題，到底自由意志存唔存在

呢句令我諗起Kenny所講每人都要沉迷一啲野先可以活得下去
艾倫沉迷既就係追求自由

係 跟住就係你講既classic哲學追問
如果一個人係by nature追求自由 或者 追求自由既根源動力係一種情感 咁究竟佢仲算唔算自由
呢種自由至少同我地願意相信既自由概念有明顯出入

之前有一排漫畫post呢度討論呢樣嘢討論得好熱烈

希望到時出左動畫之後，唔單止係動畫post,甚至係成個社會都會對此有一番好熱烈嘅討論

仲有阿尼同三笠隻抽邊個羸

頭痛反而係鳩噏啦
吉克都話未聽話巨人學會有講
兵長都冇頭痛
唔關阿卡曼事
覺得應該係未來既艾倫搞咗d野經道路影響咗三笠

除左自由意志仲有命運論
未來既事已經發生左

基斯教官stop咗

覺得今集開估邊個屌女王

唔明講明係女王個青梅竹馬咩。。。

9估
其實尤彌爾先係最後大boss
地鳴係報復所有人當佢奴隸
計畫最後突破點係艾倫
可能所有進巨都比控制
艾倫可能錫女王果下以經被洗腦
三笠頭痛 可能因為血統可以抗洗腦
係唯一破壞到尤彌爾計劃既人

歐尼chan

我鐘意你既諗法

.....講緊咩
Zeke 唔受不戰之約約束既原因係冇擁有始祖巨人
食左佢咪俾誓約約束到囉

Zeke嘅目標係亞爾迪亞人安樂死計劃，eren嘅目標係清除亞爾迪亞人以外所有人。咁點解eren同zeke嘅計劃要等到去paradis island 先進行？漫畫有講eren 同zeke有私下接觸。唔通喺paradis island 先可以用始詛之力？

因為要喺巨人狀態下接觸先有用

倒數最後3集 由中學雞開始追到出黎做野既最後一部漫畫
火影 死神已完結 最後是巨人了

點會,發動個吓咪兩個都解除咗巨人化

有人覺得係因為喺柏島先容易控制d

吉克私下見面個陣都話還不是時候接觸

吉克個計劃係地鳴嚇鳩全世界+絕育安樂死
要一直維持發動到地鳴既能力就要一直有始祖+皇血
但吉克自己就黎夠13年
所以先要打鳩馬萊buy time黎計劃好後繼者
而且仲要拎到柏島控制權先可以順利進行
所以唔可以太早發動

重要離個島咁遠控制咁多牆巨可能有難度
始終未試過遙遠控制有不確定性

唔關事 佢經艾倫入本身都比不戰之誓鎖住 不戰之誓係跟人唔係跟始巨 佢自己話自己因為時間已經令不戰之誓失左效 咁照佢咁講佢一食撚左艾倫咪得 無必要搞咁多野 你柒撚左喇 仲係度笑笑笑 睇清楚大人討論緊咩先嚟搭嘴好冇

我記得之前漫畫po 好多人撐erenhisu 架喎，人呢

我認為係因為zeke當時都唔肯定最後控制權到底會係邊個手上
兩邊都警戒對方，到左瑪雷攻島已經唔可以再拖落去先做

你有道理。

各位睇左井川一啱啱對進巨結局預測嘅片未？雖然佢嘅結局偏向聖母但係都幾合理同埋感動，你哋呢？點樣睇佢關於進巨嘅睇法同埋預測嘅結局？

不戰之約係皇血+始祖之力就會約束

吉克一路冇始祖之力所以冇被約束
而且佢冇繼承到145王記憶
思想冇受到影響
直到接觸到艾倫既始祖之力先觸發不戰之約束
但呢一刻已經成功同艾倫一齊入左路用到始祖之力

如果吉克一早就食左艾倫
佢就會繼承145王記憶
思想受到影響
吉克就唔可以跟佢原本既計劃進行
更加唔會去嘗試解開不戰之約

幾時有情報？

仲有1個星期真係特別辛苦

巴打知井川一個朵唔好?

話時話，呢個icon「」係咪真係連仔參考巨人入面始祖蘿放豬一幕而製造出來㗎

有咩唔好

係
連登美術部有喺漫畫post出現過

我以為你知tim
佢之前評完TLOU2 係神作之後 我就冇再睇佢

我真係唔知淨係追佢講巨人嘅片幾好睇講得幾詳細獨到

我覺得佢呢條片講得幾好喎
無睇過佢講其他野

艾倫真係全套巨人最唔自由既一個人
好痛苦

進擊的巨人 122（英肉）

#644
LIHKG創作部先真

仲有

連個code都係叫#free+#pig啊

咁飲紅酒呢個係咪又黎自巨人?
之前睇唔知邊個po有人咁講 唔清楚係咪添

原來連登創作部係巨人粉咩

yo

豬：我是自由的

咁老實講
我之前睇佢講JOJO 都覺得佢講得幾好嘅
個時仲睇左佢講守護蛋精靈
但TLOU2個條片真係頂唔順 (你地有興趣可以睇下嘅
之後就冇再睇佢

呢啲評論係......

儲咗成個folder，呢度comment都有

咩comment來㗎

唔知old news 左未 但呢個人既推理都正

但欣賞佢開聲話Mappa整得差，而唔係lam

唔洗因為對一套作品唔同睇法就black list 佢掛

然後巴哈就有人因為咁hate井川一

佢本身個朵已經好臭
有興趣自已搵

佢條片嘅內容就係屌鳩同佢唔同睇法嘅人
然後改埋佢條片嘅名
(好似係 唔太記得)

新一集我要睇始祖蘿呀！！！

睇到cap前期訪問話「艾倫係劇情奴隸」就唔洗睇

公式書有講過去到望海之後已經唔係

tlou2 十成收大錢先讚不過冇睇唔講咁多
屌mappa冇錢收，明知引負皮照出片，呢份勇氣已經要respect

其實想問mappa做得好差咩
我上星期先睇曬動畫加漫畫
其實唔太覺好差
係左膠團崩崩地(但我唔係左膠團fans
而且wit唔係有時都會崩咩

睇返啲人評論好似有啲兩極?

mikasa幫艾撚圍炸彈

堅料定流料?

what？呢啲惡趣味嘅情節我先唔制

但係我覺得佢講法仔同艾倫嗰到好合理，的確好多人都推測戴巴同艾倫根本就係夾埋。而我哋都認為法仔最後會食咗艾撚，佢再講埋法仔見到飛唔係獸巨係因為見到艾撚嘅記憶，呼應番漫畫細個嘅艾撚喺雲層上嘅畫面。再加埋巨人Ed經常會透露結局走向，佢嗰個火鳥都解釋得幾合理。不過，我覺得佢有啲位係唔太好，包括點處理人類對艾人千年嘅仇恨，我唔覺得班人見到某隻識飛巨人衝上天際自焚，然後成千上萬牆巨一齊瞓低，人類就會從此對艾人改觀。
利申：只認為佢處理艾撚同法仔嗰到好合理，好有可能估中（部分/全部）如果法仔真係咁嘅結局，我正式宣佈除咗兵長，我第二中意就係法仔小天使

艾希黨

嘩好撚型

冇3D巨人都ok，以後唔好再亂改咁多分鏡就得
但關巨人事既就真係做得好差...

真定假？

屌
你講起又係喎
佢啲巨人戰又真係奇奇怪怪咁

佢條片比人屌到痴線

其實真係衰係隻進巨到
超大巨 車巨反而ok

我只可以講佢係完全冇咗巨人個種感覺，戰鬥期間
個種張力同爆發力，要做到之前wit嗰種地步，運鏡畫功BGM，節奏、劇情上嘅鋪排，全部缺一不可
mappa客觀上就係做唔到嗰種地步（唔好同我講最終季風格問題），真係能力不足

不過其他地方我覺得都做得唔錯嘅，人樣除咗中國戇鳩仔做個集之外都正正常常幾靚仔，可以接受

你

嚟緊嗰集動畫應該會做到依幕
好期待梶裕貴一定配得好正

Btw 為咗避免引戰，想強調番就算唔同wit比，單拎佢嘅巨人戰表現睇都真係強差人意，離可以接受仲有好大一段距離

今集動畫我俾90－95分，有d位既氣氛仲好過漫畫，動畫po基本上都係讚既
即係mappa做得好就讚，做得差就屌，好合理
但之前有d人鍾意死攬mappa
螬總做既第六集巨人柒cg果d唔洗講，淨係人樣都崩，腫過豬，都有人死拗話唔差，屌mappa既人係雞蛋裡挑骨頭，mappa黑粉之類
唔差螬總就唔會話bd會修正，呢兩集人樣就唔會畫番靚
台支有d mappa粉仲癲，話立機>= wit
真係有眼睇wit 同 mappa邊個整得好

靚仔番！
打撚死gabi

笑死我
真係咁啱得咁橋打鳩gabi嗰個係floch姐係jo5
啲人即刻整

喺度

呢個137預測好鬼正，有聲有畫面有旁白

其實mappa出BD果陣巨人戰會唔會改返3D?
3D感覺真係好budget既製作，巨人戰真係冇乜壓逼感

幾時出137

真心覺得係艾撚

有啲野唔係好明
如果historia 同eren
接觸其實發唔發動到始組力量
點解咁煩要搵吉克

仲有如果始組力量可以改變艾爾迪亞人身體構造
咁改到佢哋永遠唔可以變巨人咪得
點解要安樂死

冇記錯係要同王族血統巨人接觸先得
同王族嘅人接觸只可以睇到記憶

所以最初先會eren選擇隱瞞始祖力量嘅發動條件，就係驚高層會捉historia變成巨人

將一生人既精全部射滿滿俾女王搞到佢妊娠！

三笠會有咩感想

三笠：我隨時都可以俾你屌，點解你唔屌我

有冇人覺得boss係條怪蟲
然後要同時整爆靈魂樹同後頸就可以消滅巨人之力
所以阿明先要入道路

第一已經答咗
第二冇可能，總之你係艾爾迪亞人=骯髒嘅豬，永不變巨人解決唔到，憎恨仍然繼續，亦唔排除後代又想變返，
安樂死就係想絕子絕孫，一嚟人地「可能」會放過你，佢地知你哋係末代，無需再恐懼/利用你地，放你走返家鄉同自己人生活，二嚟唔留後路俾子孫

改變身體構造 非尤彌彌子民點樣confirm到，就算係尤彌彌子民都唔知

就算改造完，仇恨既野唔係話斷就斷，全世界一樣會忌憚住帕島人，搵機會就打柒你復仇

最重要既係全世界對帕島資源虎視擔擔，好似聯合軍咁 點都會假借帕島做大魔王食死貓，「團結」全世界

我覺得條蟲唔係boss
但好似假b話齋 需要整走條蟲

兵長應該同馬嬲攬炒

有咁快？我以為會停係佢扎起個頭嗰度

新一集漫畫一日未出 全部預測都係鳩嚟

再下集title係108正確的言論
所以佢嚟緊依集應該會做兩話

不過之後好似一集做一話

EP9 義勇兵（106）
EP10 正確的言論（108）
EP11 虛偽的人（110）
EP12 引導者（109）

好似都仲係分上下part?

咁上part咪做得好少?

紮頭髮係咪即係漢吉問佢做咩自言自語果度
果度真係好好笑

應該係做到啱啱開地鳴

唔知，官方冇講過任何part 2嘅嘢
總之依家暫時就係16集
大家估佢會做到119/121，但如果之後都係依個速度，我覺得唔會做到119添

不過咁樣其實係好事嚟拖慢嚟做，唔洗cut咁多

冇可能
12集先做到110，得翻4集點會做到122
119都未必做到

我估佢會擺啲葬禮情景入去，但係唔知會唔會做埋發脾氣，係就好
不過前面一大段回憶好多字...做太快咪急口令

懷疑做到瑪雷入侵就算
跟住上電影？大戰+道120-122

嚟緊睇嚟似會拖翻慢
可能一集做1.5話，甚至有啲集數淨係做1話

唔希望係電影

reiner 同艾倫飛船對望, part1 完

真，好似做到116啱啱入侵停似係符合進度

或者part 2都得我冇所謂

因為多感情戲呀嘛

一邊飛船飛過嚟一邊播ashes on the fire

慢啲都好，入侵+道+地鳴可以有更多時間畫，唔好急

PV有122

獨立做嘅，同埋暫時睇有啲畫面都冇用到

係有呀但唔代表今part會做哂pv所有嘢
4集做12話你諗吓都知冇可能

好似淨reiner 同 zeke 係飛船個shot有用到

我反而想佢上電影
地鳴就可以原汁原味

同埋打集中營嗰到

隔離動畫post有人劇透艾倫影響前任
好在啲人覺得佢鳩up

膠化左無人當真就ok喇

真 歷代咁撚多隻巨人 仲有艾撚隻始祖
與其動畫趕工整到肉肉酸酸
不如等電影慢慢整好過

pv有幾幕真係好撚有feel但係結果得pv有

多咗新人加入嘅

距離第137集仲有6日

等得好辛苦

除左艾主席之外, 中出女王既必須死

不過我艾米派

整電影起碼都分上下集，上半地鳴下半自由
起碼等返一兩年先有得睇

見到今季叫得final season仲以為今年內睇得哂
係咪太天真

起碼都2022再睇part 2
好想睇漫畫啊啊
仲有6日

睇完幾buy個ending 但前面頭痛同咩東洋就收收皮啦

雖然mikasa表白令艾倫停止地嗚係好老土

但我相信係創哥筆下可以包裝得好睇

而最後如果eren回收所有巨人能力

Mikasa同eren講一路順風 eren變咗雀仔飛走去翱翔世界

對我嚟講係最好既goodend

畢竟睇eren獨自背負全世界既憎恨太痛苦了

又可以對應翻eren既夢想 成為最自由既人

係eren經典封門一戰 佢都有講沙漠火山冰山咩都好

可以親眼睇到既人係最自由既人

而第二點最重要係可以促使mikasa成長

創哥筆下所有角色都會隨住故事成長 mikasa一直都無

而且我一直覺得mikasa對eren既愛其實係幾自私

Mikasa講過佢一直只係想eren係佢身邊

所以佢反對eren入調查兵團 反對佢去做仼何危險既事

好聽啲講係擔心eren

難聽啲就係佢根本無尊重eren既意願

甚至一有異性接近eren mikasa就黑曬面

Eg 女王同eren傾計 Annie教eren 投技

種種可睇到mikasa對eren佔有欲好重

如果最後結局真係好似上面咁講

Mikasa學識對eren放手 俾eren去實現自己既夢想

咁樣收尾 巨人係我心中已經係第一神作

利申:sorry for 19999

可能最尾係艾倫將所有牆巨埋喺地下硬質化變成封門嗰陣講嘅奇觀，三笠將頸巾圍返喺艾倫頸上面（寓意物歸原主並且三笠擺脫頸巾帶來嘅束縛），然後講「一路小心」，就轉到艾倫變鳥自我放逐（其實也係正式自由），然後最尾透過艾倫flashback加插返走之前搵女王最後一次傾計，然後就係抱B一幕，全劇終呢

Mikasa對艾撚佔有欲好重
都好重視讓 阿明 莎夏
但係112話之後三笠摘下圍巾
對抗艾撚地嗚
之後再唸翻艾撚之前問：我對你嚟緊係咩
我估艾撚想三笠面對自己嘅內心
唸下點解自己咁在意艾撚
三笠臉紅講咗句：家人
如果當時三笠揀咗第2個答案
到底會唔會有不同嘅結果

我估艾撚有機會最尾都係冇自由
始終佢係始組 要解決巨人之力問題
同埋艾撚為咗104期 艾爾迪亞
成為世界嘅惡魔
過程嘅描寫都講到佢幾唔自由
會唔會諫山最尾想講冇人係真正嘅自由
呼應翻kenny個句：每個人都係其中一樣嘅奴隸

1999咁

Noooooooooooo

前面巴打話part1做到116完個節奏幾好喎
雖然私心想122但會cut好多細節同醞釀嘅氣氛

話時話睇到艾倫始祖嘅樣，覺得佢真係藝術品來㗎

鳩估
Eren 係為左自己同historia 個仔有自由
先要毀滅世界
最後個格抱住個B講你自由了
充分表現出父愛嘅偉大

唔係好buy 變鳥巨=自由 只係形式上自由，太浪漫主義，冇解決到現實矛盾。不過相信創哥點寫都會好睇

相信創哥唔怕

btw歡迎加入漫畫post,今日真係好多新人加入

等137集生肉出左，就要轉去巨人第137集嘅漫畫post了

係咪好多人都係聽動畫post既人講睇完第8集追漫畫

其實我都唔buy
對於艾倫黎講佢發動地鳴係想佢在乎既人都活得幸福同自由
如果佢就咁飛走左即係將地面上一切既野放下
淨低既人只會有更多仇恨同紛爭
唔會有人幸福
除非真係艾島以外既人死哂

佢話唔會將帕島交比運氣，所以唔會停地鳴
好想知艾倫係咪一早睇度結局

同埋地鳴其實係Ymir既願望唔係艾倫

唔覺，我覺得艾倫都係想地鳴

艾倫絕對係想，但係發動時係因為解放左Ymir然後鼓勵佢去做佢想做既野，然後先發動左出黎
所以我覺得呢個同時都係Ymir既願望，無論你對艾倫做咩都阻止唔到，因為係Ymir主導

岩岩先睇到133話兵長由道路出黎之後生返啲手指出黎，想問係咪伏筆
見好多人話係畫錯

我反而好奇123會唔會部分調前
播到122應該難d

好似係畫錯，後來出一卷漫畫嗰時改番

管家巴呢兩日既文字都透露出一種滿足感

巴打好留意我
係咪我唔小心太得意忘形

腎之巨人可以無限reboot巨人化

畫錯
單行本改翻

因為我見證著你由動畫黨到糾結應唔應該睇漫畫，到依家你終於加入漫畫黨我都覺得好開心

好快佢就要經歷月頭被撚嘅感覺

多謝你
雖然世界咁殘酷，始終都有美麗既地方
雖然我睇哂漫畫之後真係久久不能平復，但都真係好滿足

都好既，月頭睇完唔洗等太耐就有新一話

作者:

艾主席cos炎柱都係咁型

不過呢句說話對艾倫來講，都好諷刺

終於突破30頁留言了，唔知道可唔可以喺出新一集漫畫之前爆post呢

點解
佢自己會死定點

左膠團班25仔唔洗理啦屌

喺過程中都犧牲左唔少島上人，例如莎夏（唔係自願而係命定）

你講講下又係

淨係計返島之後
已經死左好多件

老實講，艾主席從來都唔符合大哥呢類完全無私，淨係會為他人著想嘅角色形象囉，反而係繼承左團長嗰套為左實現自己嘅夢想不擇手段嘅作風（雖然話團長最尾都係為人類獻出左心臟啦）佢的而且確係好重視同伴（重視到不惜發動地鳴），但係佢唔會因為有人嘅犧牲就會輕易動搖，只會繼續前進完成使命

啱啱看到136集
睇到艾倫發動地鳴踩死曬啲人
好撚正，可惜最後應該都唔會成功

果時漫畫睇到兵長vs猿巨人之後停左諗住等佢出哂先睇
見佢就黎完就重睇緊，睇到捉到亞尼
連住咁睇真係比以前 月刊咁追差好遠
節奏快好多， 好易掌握到啲細節、角色啲內心戲
同埋好多 伏筆
E.g
一開始萊納已經話要番故鄉
亞尼係訓練營啲腳技都暗示佢就係女巨人（呢個都幾明顯
發現巨人係城牆入面就知點解60米巨淨係踢城門唔係破壞度牆
希望趕得切最後兩話live住討論

每個月追好容易唔記得晒啲之前啲嘢我又冇重睇嘅習慣

幾時出情報

應該冇啦等8~9號正式出

仲有 萊納扮同亞妮打 其實係通水比佢聽艾倫個位置

真
如果遮住中間嘴唇，就會見到憤怒嘅人
如果遮住左右兩邊嘅牙齒，就會見到一個善於計算，冷靜嘅人

印象中唔可以咁做，會犯法
不過鬼滅又可以，所以我都唔敢肯定

利申：支持電影

家人可以係妻子

會犯法好似係用結局做劇場版，無記錯嘅話

點解會犯法

依個成日見人講
但不起眼係結局喎

我都唔知啊我都係聽人講

我都唔知呢條條例勁奇怪

即係日本有例唔俾劇場版做結局？
咩黎架屌

之前見有人係咁講但有啲動畫又得都唔知條例幾時定

我第一次聽
紫羅蘭都係用劇場版做結局

講咗咁多年都未搵到嗰條條例喺邊

一直都只係聽人講，完全未睇過

假情報，但係幾撚好笑

有人預測左137集嘅內容wo,你哋覺得點？我覺得幾合理，咁樣出都幾好睇

應該同日本咪嘴係犯法一樣
都係中國人鳩up

唔係
無論有冇「命定論」
艾撚實際上係冇「干涉」到過去
佢只係做樣俾老豆睇

即係點

喺艾倫嘅時點
呢啲都係已經發生咗嘅事

命定論：
艾倫係命中註定一定會俾老豆睇自己「喺路入面睇記憶」嘅記憶嚟影響老豆

非命定論：
艾倫或者可以選擇叫唔叫老豆殺人
但佢選擇咗叫佢殺，成全咗之後嘅歷史

如果艾倫選擇唔叫，就真係干涉咗過去
歷史流向會去唔到宜家艾倫身處嘅時空

即係要閉環嘅概念囉

幾真
但係創哥好似好少畫內臟

話時話諗返起第三季Historia同芙莉妲睇故事書嘅回憶，其實當時佢哋睇緊嘅係唔係河蟹左嘅始祖蘿故事，只係因為王家想子民好似尤彌爾咁無條件服從佢，所以特登將尤彌爾嘅奴性寫成係美德，又將逆來順受嘅尤彌爾改名為樂於助人嘅童話女主角克里斯塔，用童話嘅方式軟性對子民洗腦？

咁樣嘅話，其實始祖蘿同historia好對稱，咁樣諗法historia嘅地位真係非同小可，根本就係對應當代嘅始祖蘿

拎吉克自爆完張圖改

有一日支那話自己唔再侵略同道歉
你信唔信？

咁都可以加埋發動部分地嗚

137 情報

老實講，你係唔信，佢做乜佢都唔會信
只不過地鳴會令人唔好咁早打佢咁解

情報可信性咁撚低 上集話死三件

我信呀 點解唔信 所以我撐艾倫
但係我係由吉克角度諗緊 安樂死有咩用
安樂死之前對面都會打過嚟

艾倫就係唔信所以先地鳴啵

第一點，艾撚當初就係驚historia 被迫變巨人先隱暪始祖+皇血嘅發動條件

阿明返生
里維殺咗吉克

屌 有啲失望

堅唔堅上次都有流料

咪西算信得過嘅

最後三集唔睇情報圖透算
等完整版自己體驗

其實如果擺落一般人嘅思維同埋王道漫畫嘅框架入面，艾倫滅世嘅諗法一係中二病末期，一係只會係十惡不赦嘅反派先會講嘅嘢

但係唔知點解，睇第122集艾倫突然間喺弗利茲王自豪咁發表宣言嗰陣大嗌「該結束了！」來打斷佢，然後話「我要終結呢個世界」嗰陣，我諗起現實世界歷史嘅循環之後，但係一啲都唔覺得好似第一段嗰種感覺，反而覺得超熱血，好想同艾倫一起終結一切

希望係假
屌你如果真係靠口遁真係即刻變糞作

希望咩係假？

上面個情報

唔好啦.gif

屌，好爛尾feel

唔好呀

唉屌

仲對話

對話

>口遁
>但係照殺吉克
放你老母低個仇恨咩

真 保持兩米距離

呢個時候仲對咩話到底

殺哂全世界9成人之後對話

咪呀屌你老母，我話想要個結局昇華人物進步都唔係呢d 19方法呀

說服左膠明ok, 但係你話艾主席比佢地講掂左數就即刻變垃圾

好似lou2咁, 殺哂成隊人, 係唔殺boss, hea 9我呀?

自從上次之後，我決定唔好咁快睇情報啲假情報周圍傳

呢個真係唔得，會勁失望

我睇完情報唔會咁上心凝住佢一定咁做因為我相信創哥會打我臉

睇黎黎緊呢話會決定巨人係神作定係雷聲大雨點小既作品

爛尾就當佢123完
冇爛就照吹奏

不敗之地

好緊張我冇講錯啦，呢集一定好關鍵

亞妮？

完全唔似創哥會寫嘅劇情
希望係假
如果真嘅話會好失望

乜撚都話爛尾

尾又未完 內容又未睇

覺得個結局唔啱你心水就話爛尾

咁全部嘢都唔使睇結尾啦

睇到historia覺得應該唔會口炮完場, 如果唔係點收女王生仔條線?

如果創仔認真寫，就會收呢條線

呀明無死過喎 點解話佢復活

124-136同上13集（111-123）嘅水準差幾遠有目共睹，希望創哥carry到落去

我求神拜佛有個好尾

上個月啲情報都又假又充滿個人感情色彩唔好自己嚇自己住

情報其實唔係好信得過喎
上次話死3個人 結果一個都冇

我唔求有神ending
只求合理

上次邊個講死3個？冇上連登

張圖好match
但同你睇法差唔多 近十幾話我自己真係唔鍾意
主因係左膠團

I mean 我信馬雷會打過嚟

我係講吉克想發動部份地鳴同改變身體結構令艾爾迪亞人唔可以再生仔 令到往後唔會再有巨人 即係安樂死

但係改變身體結構令艾爾迪亞人唔可以再變巨人
都可以做到同樣效果

艾爾迪亞人仲可以永遠生存

對話我覺得係合理喎，係咪講吉克同阿敏對話因為到而家，104嗰邊完全唔清楚進擊巨嘅能力同艾倫做咩咩
咁呢個對話咪調整番信息唔對等囉，我都估136吉克阿敏相見係為咗咁

真係好擔心
成日同人講巨人有幾好睇 自己就好似中毒咁
唔想打自己塊臉

其實段日文有講咁多野咩
冇支博ac睇唔晒

因為主要講緊左膠團

好似twitter

點解嘅

其實我嘅諗法都係咁，對話唔一定就係最尾左膠嘴遁贏艾倫嘅

其實係呢排係主要講緊左膠團啫
所以感覺上質素低咗
讓同floch唔係左膠嚟
而兵長就係因為殘廢咗 變得冇主見

諫山應該係想有唔同立場對抗先會有左膠團啫

無錯 我覺得感情線處理得唔好 好突然同出戲
Hange死咗之後見團長可以有得拗，之不過我都唔讚同作者噉寫
若果結局出現咗乜鳩嘴遁、輪回天生、艾倫都唔想背後仲有boss依啲劇情，真係一秒變糞作，
但作者封死咗左膠結局，
魯修修結局都有可能，但噉即係嚟多次戴巴家族，你救世又點啊，你始終都係可以變巨人嘅艾爾迪亞人，其他人始終都唔會相信你，只會爭奪你，噉處理都成功就真係唔知咩叫人性
中間偏左嘅結局就有可能，但實際情況係點呢只有作者知

唔記得左floch
唯一清泉

jean我都鍾意佢
不過佢都算係25仔

事到如今艾撚都好難因為左膠敏講兩句就放棄地嗚嘅
不過都係好擔心

咁樣推落去，洗唔洗開第五個136集漫畫post?

我鐘意暁の鎮魂歌同Name of Love多D

直接開137算
反正好過多幾日又有得睇

你唔驚提早開post然後攞負皮咩？

唔會 作者寫到明艾倫喊到七彩都依然照做
證明佢下定決心，唔會反悔

句心臓を捧げよ 太洗腦
睇得出 Linked Horizon真係有啲料到
一句名台詞寫到咁嘅歌

你指喊著同難民細路剖白嗰幕？

但係佢個計畫令艾爾迪亞人絕育會觸發到不戰之誓咩？

不過都係超越唔到紅蓮之弓矢嘅經典地位

唔會

Yes 嗰下真係難為艾倫做呢個決定

咁結果咪都係吉完其實直接食撚左艾倫咪得洗撚搞咁多野又分開又接觸咁

嗰下都體現到艾倫都係一位有血有肉嘅人，唔會因為自己企左喺上帝視角就會變到堅離地，反而依然要喺人性嘅惻隱之心同埋終結仇恨連鎖嘅使命之間掙扎，呢下又係同情艾倫嘅加分位

唔得，食左艾倫就會變王血始祖

變王血始祖就唔可以命令ymir架喇咩

唔係淨係唔比攞嚟打交

唔係呀，係變王血始祖就會受到不戰之約束縛，無可能改身體構造

唔會
但吉克既安樂死計劃係要連埋地鳴一齊
不戰之約就唔會發動到地鳴

咁即係145代王直接廢左始祖巨？又要王血先用得能力但又唔比王血人用能力

係呀

係不戰之約就係咁

咁ymir一開始都係同國王生左3個女 之後個3個女再繁衍落去 咁點解會有唔係王族既ymir子民？

成團人我覺得得韓吉就擺明係左膠黎 無計劃無目標淨係話屠殺係唔啱就叫綁晒所有人 完成佢拯救人類嘅理想 無諗過停咗之後帕島會點 136再次證明 死到臨頭都要內鬥
何況無地嗚

仲要扯埋之前啲調查兵團落水
佢同兵長都覺得艾爾文佢地唔會俾地嗚滅世 創哥特登整呢段出黎我唔知咩原因啦 但其實掉轉黎睇都係佢地一廂情願要用呢啲理由支持自己阻止艾倫

未睇到呢幾幕之前
我都諗艾倫就噉地嗚會唔會太過冷酷無情，殘忍同敵視生命，殺曬所有人喎，佢真係落得手？
但睇完艾倫第一次去馬萊參加會議對人性嘅徹底失望同睇完呢幾幕之後，艾倫係明會死人，佢會痛苦，但佢諗過度過，依然照做嗰下，先至補全成個人格，佢始終都係同一個人。

閒聊] 進擊的巨人 137 情報
唔知堅唔堅

吉克就要死 亞妮到底憑咩活到最後

完全聽唔出用英文唱

而家啲左膠團嘅諗法咪係咁囉

幾條重要問題想各位解答下：

1. ymir唔係一開始同國王生左三個女 個三女再繁衍落去架咩？咁唔係應該所有ymir子民都有王血咩？

2. 阿卡曼家族唔受始祖清洗記憶既影響 咁點解佢地都好似乜柒都唔知咁 例如levi同mikasa

3. 馬萊話eldian係惡魔 復權派話eldian係開闢道路 用巨人去發展既好人 但其實兩者都係誤導同宣傳成份 eldian其實好似都真係做過啲衰野所以145代王先後悔撤退 咁究竟真正歷史係咩

4. 點解吉里沙知道完艾倫會地嗚 又唔柒同吉克講 淨係叫佢阻止艾倫 仲要番屋企乖乖地比始巨進巨艾倫？雖然未來艾倫番得去同佢講野即係佢最後點都攞到進巨始巨 但都未至於咁順攤吖嘩

呢首係創哥最鐘意既一首
雖然我唔太識欣賞

d情報感覺流流地

我覺得真真地 但係衰到咁都仲有機會係真先得人驚

我唔相信
一般都係流流地

覺得隊band好正
呢首完全唔知佢唱緊咩

但我又唔會諗到對話噉極端
相信我之術可以解決到個問題唔係問題啦
幾千年嘅互相仇殺奴役、生靈塗炭喎，一句我愛和平就掂
我之前諗過鎮壓所有軍事力量，然後送冰爆石表示友好，但一諗到二戰就有連地嗚都頂唔住嘅核彈，我就放棄咗我嗰套諗法

吉克死 咁地鳴就會停？#thi

應該係話而家左膠團咪覺得艾倫就係好似你一開始形容咁囉

心目中top1 ed

1尤美爾生3個女同全族人有王血有咩關係英女王有幾廿個公主王子幾百年後都唔會成個英國都係王血
2政變講過因為血統唔受洗腦所以比皇滅族+年代久遠

諗番起game of thrones S8被喂屎既恐懼

唔通咁就係傷害讀者

前任王呢度係咪知會地鳴

點會冇關係？ymir後代咪國王個3個女 咁所有之後ymir子民都係個3個女再生 咁點解會有ymir子民係冇王血？

應該知道

食左咪會影響囉

你個例子錯到離晒譜喎 而家ymir係重點 咁如果佢同英國國王生幾廿個公主王子 咁幾百年後緊係唔會成個英國都係王血 但係啲公主王子/ymir子民咪全部都有王血 同點解艾倫佢地生為ymir子民會冇王血？

錯曬仲咁寸

1. 暫時冇完美解，每個theory都要腦補設定

2. 成個家族被人落江湖追殺令，知情者死既死，傷既傷，得番一兩個死剩種傳承落去
宗家分家都分開住，Kenny 呀爺都唔係知道太多料，就知資訊唔夠集中 傳承唔到太多

3. 學梟講冇真正真相，勝者即為歷史

4. 可以同吉克講咩

結論：同got一樣左膠結局，但相信讀者會接受

永遠「但是」後面先係真話

其實got比人屌得最勁係啲人發展左7季最後死得勁牙煙 個結局真心唔係屌得最勁 巨人結局左膠預左啦 唔通真係比你毁滅世界咩都係預左冇歧視大家原諒大家個啲大路野

皇族還皇族 艾爾迪亞人還艾爾迪亞人喎
普通人又唔會同皇族結婚 艾族仲要係咁打仗
過左好多年後入島 牆內皇族都接近斷血脈啦 衰到要搵個私生女希斯托x接任
馬萊果邊就係咁捉王血人

1. 呢個大bug喎唯一解到就係ymir接觸完巨人之力有私生子 背着國王同啲陌生人搞 但係都幾on9吓 我覺得應該會由鳩佢算

你都識講啦師兄 公主王子有王血 咁平民無王血又幾出奇啊得3個女 要生幾多人先溝到成個艾族都有王血啊

乜撚野呀 皇族同ymir生既先係艾爾迪亞人 本身都冇呢族人 而艾爾迪亞人全部都係ymir子民 所以先可以變巨人 eg.艾倫 但係ymir後代咪同國王生個三個公主 公主再生落去去到艾倫個代 咁點解艾倫生為艾爾迪亞人會冇王血 理應所有艾爾迪亞人都有王血 你明唔明 唔明建議你重睇

咁平民都唔係ymir子民公主王子先係ymir子民 先係艾族 咁點解唔係全部艾族都有王血 公主同平民生仔溝淡左就算溝幾耐都有王血喎 好似吉克咁

成個post得 滄笙踏歌巴係溝通到 其他個啲人全部都智障嚟 九唔搭八

屌你老母成日叫人重睇
皇血唔係biologically royal bloodline
係始祖喺路主觀認定咩人係皇族呀 傻閪

比你拋一拋即刻重睇咩本身無呢族人啊 無呢族人又點會有「國王」呢個名詞 你重睇啦

我真心信會滅世殺撚哂班人就啱

傻閪個個會唔會係你 皇血不嬲都係biologically royal bloodline 如果唔係點解雷斯同吉克都用到始祖 同埋我第一次叫人重睇何來成日 佢連我問乜都未知仲話皇族還皇族艾族還艾族咁都唔係重睇？

咁普通艾族唔係ymir生出嚟唔係佢既子民點撚樣變巨人呀咁你解釋下點解艾倫變到巨人但係冇王血吖

屌你都戇鳩鳩
皇族同艾族係兩個概念有咩問題

睇嚟真係會1001啦
2002應該都有機

咁你解釋點解艾倫成班所以變到巨人但冇王血 普通艾族都唔係ymir生

可以*

因為王血係始祖主觀判定
佢覺得邊個係王族咪聽邊個話 或者幫多邊個多啲

而家我個問題係

一個艾族可以變成巨人=ymir經手 係ymir既子民

而Ymir既子民(3個公主再生落去)=有王血

咁點解艾倫成王變到巨人但冇王血先？

但係佢吉克又幫雷斯又幫咁唔係即係有王血就會幫咩 身為一個奴隸 你邊度睇佢有主觀判定 佢到幫艾倫地嗚先係首次自己做決定比唔係王血既人用始巨

因為ymir都係艾族人囉
ymir生左個女有王血係艾族人 可以變巨人
其他普通艾族人生仔女 都可以變巨人

咁有咩問題

>身為一個奴隸 你邊度睇佢有主觀判定
>首次自己做決定比唔係王血既人用始巨
咁決定比係王血既人用始巨咪就係主觀判定嘅一種囉，醒目仔

1. 以我記得，作者無解䆁，其實想辨別係咪王血應該係始祖話事，佢認係就係，唔係就唔係，現家都只見到弗里茨（原名叫弗里茨，牆內王血人之後改咗名做雷斯，但戴娜個代無改名）呢種血脈
2. 大家緘默無人知
3. 睇吓有冇外傳，不過我就覺得真實歷史係點唔重要
4. 嗱，呢度真係最弔詭嘅地方，吉克冇再睇落去，格里沙最後點解會變，可能之後會答

你又係幫唔落，冇個隻外星蟲寄生落ymir，根本冇人類變到巨人

問題就係唔係咁玩囉講到明有ymir經手先變到巨人你就鳩up其他艾族自己生都變到巨人 其他艾族同ymir完全冇血源關係我變你老母咩

＃896話ymir生果堆先係艾族人 本身無艾族人 我一張圖就秒左佢

你自己都講左 個時先係第一次 佢前面全部都係有王血就聽話 好似佢吉克同雷斯都會幫咁 你做乜鳩啫 紅字型啲既？

呢個就冇人知啦
不過變到巨人嘅艾族人一定以Ymir為祖先
同Ymir冇血緣關係嘅人冇可能變到巨人

屌你係咪盲架
有王血就聽話=決定比係王血既人用始巨=主觀判定嘅一種呀

1. 但係佢吉克都有幫喎

你秒完我之後我再問你答唔到就扮睇唔到唔覆 咁都可以有成功感同優越感

屌你老母唔撚化

唔明，吉克係戴娜生嘅，戴娜係弗里茨牆外一脈，所以ymir咪聽佢講，
234應該解答咗

咁你答到點解艾倫變到巨人但冇王血未 講咁耐有冇王血決定聽唔聽話完全out晒fo

你咪當艾族其實係一個大圍村
ymir其實同其他人都係同一個祖先
王血係因為ymir係奴隸 只聽國王同佢後代操控

佢唔係講緊牆內會被滅咩
因為依個係145王的想法

所有變到巨人既艾族都係ymir子民 所有ymir子民都係同國王生 咁咪即係艾倫都有弗里茨血脈aka王血 咁點解佢冇

平心而論 如果進擊嘅能力係畀當代嘅前任巨人睇記憶
咁uri都算係艾倫嘅前任巨人

所有變到巨人既艾族都係ymir子民 ymir子民全部都係同國王生 咁咪即係艾倫理應有弗里茨血脈aka王血 咁點解佢冇王血

咪玩啦
瑪雷人又入唔到道路聽始祖講嘢
點會信你話自己變唔到巨人
睇返之前幾話Liberio 艾人
係咁同瑪雷士兵話地鳴發生緊
啲瑪雷人屌鳩佢集體講大話添

我頭先講漏咗，其實係睇ymir認唔認
不過講真呢段係無解䆁，
但王血唔王血又唔代表到啲咩，
你睇後面，
就算係艾倫都可以同始祖傾掂數，令佢反抗王血

無得解釋咪無得解釋 好過上面個傻閪 憂薨壽春 又答唔到我條問題自己整條新既問題自問自答

咁佢前面都係跟規矩有王血先聽話 但其實艾倫佢地理應全部都有王血 所以都真係講唔通

喂 傻閪答到我條問題未呀 啱啱好撚串係咁自己講自己野架喎

我以經講左一大堆 比哂證據理論 你全部扮睇唔到又返原點？
講左n次所有變到巨人既人係艾族人 唔一定係ymir子民。。。

唔排除真係地嗚結局，着墨班左膠誤導大家，但係噉就變咗邪道漫畫，仇恨嘅了結就係完完全全毀滅敵人

我再講多N次所有變到巨人既都係ymir子民呀 你上面都比另一條友屌啦 ymir冇經手變乜撚野巨人呀

變到巨人嘅人一定係ymir子民，同ymir有血緣關係

＃896以經露哂底啦 聲大大串77話本身無艾族人 比人秒左就扮睇唔到 係咁泥漿摔角

作者無明講，我自己ff就係base on 血統純唔純/長子嫡孫嘅概念

呢條問題我都問過
有人答可能果時唔止三個女食ymir

我#921咪認左比你秒 何來扮睇唔到？我之後再問認真問題你答唔到就真係扮睇唔到喇 仲要話唔係ymir子民都變到巨人 柒撚到

本身ymir就係艾族一份子
佢地個祖先都係一樣咪有血緣關係
王血係可以命令ymir咁解

其實創哥冇正式明確解過

而家讀者間有兩個理論：

1. 尤彌爾子民=所有艾族人；王血=王家血統（包括尤彌爾子孫）

2. 尤彌爾子民=尤彌爾子孫；王血=繼承始祖能力個女同佢既後人

我自己就buy(1)多啲

傾開皇血
如果今集殺吉克就停到始祖 真係抹殺哂120-122話嘅神級演出

1. 創哥冇定義咩係王血，但我認為王血應該係一分三三分九嗰陣繼承始祖條血脈先當王族 非王血Ymir子民係其他八個巨人嘅後代
2. 祖先唔同後代講佢哋咪唔知
3. 真正歷史(世界記憶）得王（始祖）知，漫畫冇講過之後都唔會有人知
4. 冇人知艾倫畀老豆睇啲咩，應該冇畀地鳴佢睇，Grisha知道地鳴嘅原因我估係佢同Historia家姐打緊嗰陣觸發記憶，但係佢冇得唔傳畀艾倫，因為嗰時係第13年

你問個時有冇兩三個傻閪答唔到就自己開條新問題出嚟自問自答 仲要有人話唔係尤美爾子民都變到巨人已經係漫畫討論 啲人質素都可以咁差

ymir可以係艾族打完外族嘅俘虜
同埋我懷疑你一路覺得ymir未掂條蟲 艾族已經識變巨人
which is obviously bullshit

唔係
Ymir唔係艾族！！！
佢係艾族同其他族打仗擄返嚟嘅奴隸

今晚就爆post,唔係呀嘛

各位，下一個post應該係136話（5）定係直接去137話？

Btw 你唔講我都醒唔起吉克無睇過後續記憶，之後會唔會講呢

我已經同另一個巴打講第三次 佢係接觸到有機生物/巨人之力 之後有血緣關係既後代先會都有有機生物帶嚟既巨人之力aka 變巨人既能力 同巨人ymir之前有冇血緣關係既艾族都唔會變到巨人........

都唔係真係咁難明啫...

我都偏向呢個解法
姐係好似話支那人係炎黃子孫，又唔通個個都有炎帝與黃帝既血脈咩，神話多數都係會誇大架啦
點都好其實作者冇講清楚，自己揀最中意個個說法啦，就唔洗咁撚嬲囉

後面啲人應該有食掛

痴撚線而家先有番啲正常會員入嚟討論 前面問問題係咁比啲癲狗咬另一個巴打都正常討論番 呀aka功夫胖妹真係唔知咩事 講撚極都可以唔明

冇解釋咪冇解釋 我嬲係嬲在有一個自己答條唔係我問既問題 另一個就話唔係ymir子民都可以變巨人 都痴撚線

調查下邊個睇法多人支持啲

尤彌爾子民=所有艾族人；王血=王家血統（包括尤彌爾子孫）

尤彌爾子民=尤彌爾子孫；王血=繼承始祖能力個女同佢既後人

我暫時當王血嗰定義取決於ymir認唔認，雖然好似倒果為因
我ff就係長子嫡孫/純種論

而家暫時最大BUG/爭議真係王血
YMIR生出黎D子子孫孫先可以變巨人?
定係以前比人奴役果班都可以變巨人

唔太似 國王淨係叫啲女食 同埋漫畫入面其他人都覺得好撚核突好唔開心

偷睇嗰個係咪艾倫？

下個post 再統計

會唔會係初代王同皇后正室生先係皇血
即係Ymir 3個女食完Ymir都係聽初代王話架嘛

喂喂喂係你一開始話無艾族人 係ymir死後先有艾族 咁都屈返我9唔搭8轉頭
你問我果d我全部答哂 又屈我無應你

尤彌爾子民≈艾族人=尤彌爾子孫

好似無出現過元祖初代王后正室呢個人物

尤彌爾子民，滲雜咗貴族所講既奴隸之血，即係祖先一定係Ymir，有血緣關係，具有進入道路、被始祖洗腦、被改變體內設計圖（變成巨人） 等資格

非尤彌爾子民，即係相反既純血，同Ymir 冇血緣關係，例如原生艾爾迪亞部落族人（未發大為帝國時既族人）、少數民族（奴隸、移民外族例如100年前先加入既東洋人），不具有以上資格

非尤彌爾子民變唔到巨人 洗唔到腦，所以先獲賜貴族身份地位 塞住把口
600年前瘟疫導致非尤彌爾子民收晒皮，得番極少數
變相艾爾迪亞人入面絕大部份都係尤彌爾子民
先有個誤區以為艾爾迪亞人＝尤彌爾子民

正確

大家答下我好唔好

其實大家都係估估下
上兩個Post都係皇血問題傾咗好耐
有巴打share咗張殘體圖
都似解到下

咩呀 咁我咪認左比你秒左 我之後認真問點解艾倫冇王血你就話咩唔係ymir子民都可以變巨人 之後係你柒左唔覆喎 咁你而家明未 我地加埋都成4個巴打答左你加埋8次

137話等候區？

啱
都就爆

136（5），唔好誤導人

同 aka功夫胖妹 講thanks

136 後續啦
137 真係未出嘛

呢個都唔錯

你都幾煩下
我同意作者無一個清楚既解釋
咁我咪盡量按漫畫 推測返最大可能性囉
ymir同艾族有血緣關係 佢比果代王命令左要為艾族服務 有咩矛盾位。。。

Sorly 我啱啱心血來潮諗到先嚟問 想問係咩post 我去爬下文睇下有冇答案

[最終回倒數4] 進擊的巨人漫畫討論 - 136話 (2)

#280 打落有一大串
so far 都無一個各方滿意嘅講法

最大可能性會唔會係唔係ymir子民都變到巨人呀冇有機生物既血緣點變巨人 點解仲未明 就算係推測都唔係呢個方向啦

呢張圖有bug/有FF

純血皇后冇出現過
Ymir個女本身就有王血統，同邊個生出黎既後代都有王血

唔該晒

係囉 呢個就係我條問題

係... 所以都只係俾多個諗法大家諗下咁

所以我傾向支持（1）

信連登仔就死撚得啦
咁撚樣嘅回覆係最高正評

明顯仿神話誇張d有咩出奇
好似我地大家雖然3唔識7 但係黑頭髮 黃皮膚 我地都係中國人 都係同一個祖先有血緣關係

我會諗三個女食咗Ymir
咁佢3個係自己話事
定係聽初代王話aka原始王血

136話( 5 )及137話等候區

係 但係佢接觸有機生物係之後嘅事 所以佢先變到巨人 咁佢既後代有佢既血緣先會有有機生物既變巨人條件 咁前面冇血緣既人跟本冇有機生物血緣點變 你呢個唔係推測喎 都唔撚合理 其他人既推測係有皇后或者ymir同外人生或者除左佢3個女有其他人食ymir 呢啲先係推測喎 你呢個直程唔合理點做推測既最大可能性...

屌你老母
由馬萊篇開始女王既戲份就係被中出妊娠到生仔
橫跨到大結局！

咁似有雞先定有蛋先d問題

換左阿妮返黎，都心滿意足

咁就睇下137講咩喇

135個時整過幅圖 136未更新

好簡單 其實咩人都變到巨人
但係因為王命令ymir 要為艾族服務 Ymir先唔幫其他非艾族變巨人

假bitch多女王10倍

突然間討論得咁熱烈嘅.......

助攻#1001